{"48148451":{"collectionid":23141,"pageid":454869,"taxonConceptId":48148451,"taxonName":"Conolophus subcristatus","textDesc":{"objectId":"2d99ef721b7863109ba38eced5db314d","identifier":"2d99ef721b7863109ba38eced5db314d","title":"Biology","licence":"http:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-nc-sa\/3.0\/","rights":"Copyright Wildscreen 2003-2008","credits":"&copy; Wildscreen","description":"Galapagos land iguanas are active during the day. They maintain their body temperature by basking in the sun to <br\/>warm up and seeking shade when they become too hot. In the morning they can be found basking, but during the heat <br\/>of midday they tend to retreat into shade. At night they sleep in burrows which they dig themselves (5). This species <br\/>is omnivorous but tends to mainly eat plants and the fruits and pads of cactus trees. They may remove the spines <br\/>with their claws, and these cacti provide them with plenty of moisture during dry spells (2) (5). This species <br\/>has an interesting relationship with Galapagos finches; the iguanas often raise themselves from the ground <br\/>and allow the finches to remove ticks from their bodies (2).&nbsp;Males defend territories, with displays involving <br\/>head bobbing, biting and tail thrashing (5). During courtship, males aggressively court the females (4). After <br\/>mating, the females set off on a migration to suitable egg-laying habitat. On Ferdinanda Island, females are <br\/>known to travel up to 15 km to reach a suitable nesting site (4). They then lay two to 20 eggs in a 50 cm deep burrow. <br\/>The nest site is guarded for a number of days after laying, in order to prevent other females from laying in the same <br\/>place and damaging the eggs (5). The young hatch after 85 to 110 days; it then takes them up to a week to dig their way <br\/>out of the burrow (5). Maturity is reached between eight and 15 years. If they survive the first years of life, when <br\/>they are most vulnerable to predation and food scarcity, land iguanas can live for up to 50 years (2). "},"flathierarchy":null,"preferredCommonNames":{"vernacularName":"Galapagos Land Iguana","language":"en","eol_preferred":true},"commonNames":[{"vernacularName":"Galapagos Land Iguana","language":"en","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Common land iguana","language":"en"},{"vernacularName":"Gal\u00e1pagos land iguana","language":"en"},{"vernacularName":"land iguana","language":"en"},{"vernacularName":"Iguana terrestre de las gal\u00e1pagos","language":"es","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Conolophus subcristatus","language":"fr","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Iguane terrestre des galapagos","language":"fr"},{"vernacularName":"Iguane terrestre des gal\u00e1pagos","language":"fr"}],"image":{"objectId":"63e985d4748be9d69e77caefaccd4499","identifier":"63e985d4748be9d69e77caefaccd4499","title":"63e985d4748be9d69e77caefaccd4499","licence":"http:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-sa\/3.0\/","rights":null,"credits":"<a href='http:\/\/www.biolib.cz\/en\/person\/id1832\/'>Petr Baum<\/a>&copy; ","description":null,"mimeType":"jpg","fileName":"63e985d4748be9d69e77caefaccd4499.jpg","URL":"http:\/\/media.eol.org\/content\/2009\/07\/24\/12\/67597_orig.jpg"},"iucnStatus":""},"48165369":{"collectionid":23141,"pageid":1049551,"taxonConceptId":48165369,"taxonName":"Philomachus pugnax","textDesc":{"objectId":"a499d5dec2fee8d2258b3935ec05f7df","identifier":"a499d5dec2fee8d2258b3935ec05f7df","title":"Distribution","licence":"http:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by\/3.0\/","rights":null,"credits":"&copy; WoRMS for SMEBD","description":"North America "},"flathierarchy":null,"preferredCommonNames":{"vernacularName":"Ruff","language":"en","eol_preferred":true},"commonNames":[{"vernacularName":"Rufo","language":"","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u6d41\u8607\u9df8","language":"","eol_preferred":true},{"vernacularName":"[liu-su yu]","language":""},{"vernacularName":"Kemphaan","language":"af","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u062d\u062c\u0648\u0627\u0644\u0629","language":"ar","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u0627\u0644\u0646\u0641\u0627\u0634 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0643\u0633","language":"ar"},{"vernacularName":"\u0627\u0644\u0646\u0641\u0627\u0634 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0643\u0633 \u0631\u0647\u064a\u0632","language":"ar"},{"vernacularName":"D\u00f6y\u00fc\u015fk\u0259n c\u00fcll\u00fct","language":"az","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u0422\u0443\u0440\u0443\u0445\u0442\u0430\u043d","language":"be","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u0411\u0430\u0442\u0430\u043b\u0451\u043d","language":"be"},{"vernacularName":"\u0411\u043e\u0439\u043d\u0438\u043a","language":"bg","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Ar frezenneg riotus","language":"br","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Escuraflascons bec-fi","language":"ca","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Batallaire","language":"ca"},{"vernacularName":"Jesp\u00e1k bojovn\u00fd","language":"cs","eol_preferred":true},{"vernacularName":"pibydd torchog","language":"cy","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Colomen grech","language":"cy"},{"vernacularName":"Brushane","language":"da","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Kampfl\u00e4ufer","language":"de","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Kampflaeufer","language":"de"},{"vernacularName":"\u039c\u03b1\u03c7\u03b7\u03c4\u03ae\u03c2","language":"el","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Ruff","language":"en","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Ruff (\u96c4\u6027)and Reeve (\u96cc\u6027)","language":"en"},{"vernacularName":"Ruff and Reeve","language":"en"},{"vernacularName":"Ruffo reeve","language":"en"},{"vernacularName":"reeve","language":"en"},{"vernacularName":"Duelbirdo","language":"eo","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Combatiente","language":"es","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Playereo Combatiente","language":"es"},{"vernacularName":"Playero Combatiente","language":"es"},{"vernacularName":"Tutkas","language":"et","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Borrokalaria","language":"eu","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Batallaire","language":"eu"},{"vernacularName":"Borrokalari","language":"eu"},{"vernacularName":"suokukko","language":"fi","eol_preferred":true},{"vernacularName":"K\u00e1pugr\u00e6lingur","language":"fo","eol_preferred":true},{"vernacularName":"combatant vari\u00e9","language":"fr","eol_preferred":true},{"vernacularName":"B\u00e9casseau combattant","language":"fr"},{"vernacularName":"Chevalier combattant","language":"fr"},{"vernacularName":"Combattant","language":"fr"},{"vernacularName":"Combattant variable","language":"fr"},{"vernacularName":"Combattant vari\u00e9","language":"fr"},{"vernacularName":"Rufach\u00e1n","language":"ga","eol_preferred":true},{"vernacularName":"garbh\u00f3g","language":"ga"},{"vernacularName":"Rufach\u00e1n","language":"gd","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Gibeagan","language":"gd"},{"vernacularName":"Combatente","language":"gl","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Batallaire","language":"gl"},{"vernacularName":"Ushag y roo","language":"gv","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u05dc\u05d5\u05d7\u05dd","language":"he","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Pr\u0161ljivac ogrli\u010dar","language":"hr","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Pr\u0161ljivac","language":"hr"},{"vernacularName":"Pajzsoscank\u00f3","language":"hu","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u053f\u057c\u057e\u0561\u056f\u057f\u0581\u0561\u0580","language":"hy","eol_preferred":true},{"vernacularName":"[Krvakttsar ]","language":"hy"},{"vernacularName":"Trinil Rumbai","language":"id","eol_preferred":true},{"vernacularName":"R\u00fakragi","language":"is","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Combattente","language":"it","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Combattante","language":"it"},{"vernacularName":"\u30a8\u30ea\u30de\u30ad\u30b7\u30ae","language":"ja","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Erimaki-shigi","language":"ja"},{"vernacularName":"erimakishigi","language":"ja"},{"vernacularName":"\u10e2\u10e3\u10e0\u10e3\u10ee\u10e2\u10d0\u10dc\u10d8","language":"ka","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u10db\u10d0\u10e9\u10ee\u10e3\u10d1\u10d0\u10e0\u10d0 \u10d9\u10dd\u10d9\u10dd\u10e0\u10d8\u10dc\u10d0","language":"ka"},{"vernacularName":"\u041a\u04af\u0436\u0456\u0440\u043a\u0435\u0439","language":"kk","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\ubaa9\ub3c4\ub9ac\ub3c4\uc694","language":"ko","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Gudhygen","language":"kw","eol_preferred":true},{"vernacularName":"gaidukas","language":"lt","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Gudgaidis","language":"lt"},{"vernacularName":"Pap\u016bt\u0117lis","language":"lt"},{"vernacularName":"Gugatnis","language":"lv","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u041e\u0433\u0440\u043b\u0438\u0447\u0430\u0440","language":"mk","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u0411\u043e\u0458\u043d\u0438\u043a","language":"mk"},{"vernacularName":"\u041d\u043e\u043e\u0433\u043e\u043b\u0434\u043e\u0439","language":"mn","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Kedidi Ropol","language":"ms","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Girwiel","language":"mt","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Brushane","language":"nb","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Kemphaan","language":"nl","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Brushane","language":"nn","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Brushane","language":"no","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Batalion","language":"pl","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Rivarel lutgader","language":"rm","eol_preferred":true},{"vernacularName":"B\u0103t\u0103u\u015f","language":"ro","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u0442\u0443\u0440\u0443\u0445\u0442\u0430\u043d","language":"ru","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Turukhtan","language":"ru"},{"vernacularName":"\u0422\u0443\u0440\u0443\u0445\u0442\u0430\u043d","language":"ru"},{"vernacularName":"\u0438\u043b\u0438 \u0434\u0440\u0430\u0447\u0443\u043d","language":"ru"},{"vernacularName":"\u0438\u043b\u0438 \u043a\u0443\u0440\u0443\u0445\u0442\u0430\u043d","language":"ru"},{"vernacularName":"\u0438\u043b\u0438 \u043f\u0435\u0442\u0443\u0448\u043e\u043a (\u0443\u0441\u0442\u0430\u0440.)","language":"ru"},{"vernacularName":"R\u00e1vggo\u0161","language":"se","eol_preferred":true},{"vernacularName":"pobre\u017en\u00edk bojovn\u00fd (bojovn\u00edk bahenn\u00fd)","language":"sk","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Bojovn\u00e2k bahenn\u00fd","language":"sk"},{"vernacularName":"Bojovn\u00edk bahenn\u00fd","language":"sk"},{"vernacularName":"Pobre\u017en\u00edk bojovn\u00fd","language":"sk"},{"vernacularName":"togotnik","language":"sl","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Luft\u00ebtari","language":"sq","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u041f\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u043a \u0443\u0431\u043e\u0458\u0438\u0446\u0430","language":"sr","eol_preferred":true},{"vernacularName":"prudnik ubojica","language":"sr"},{"vernacularName":"\u041f\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u043a \u043e\u0433\u043b\u0438\u0447\u0430\u0440","language":"sr"},{"vernacularName":"\u041f\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u043a \u0443\u0431\u043ej\u0438\u0446\u0430","language":"sr"},{"vernacularName":"Koe-koe-lemao","language":"st","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Brushane","language":"sv","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Chokowe Mjasiri","language":"sw","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u0e19\u0e01\u0e23\u0e31\u0e1f","language":"th","eol_preferred":true},{"vernacularName":"D\u00f6v\u00fc\u015fken ku\u015f","language":"tr","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Dovusken kus","language":"tr"},{"vernacularName":"D\u00f6v\u00fc\u015fkenku\u015f","language":"tr"},{"vernacularName":"D\u00f6\u011f\u00fc\u015fgen Ku\u015f","language":"tr"},{"vernacularName":"D\u00f6\u011f\u00fc\u015fkenku\u015f","language":"tr"},{"vernacularName":"D\u00f6\u015f\u00fc\u015fkenku\u015f","language":"tr"},{"vernacularName":"\u0411\u0440\u0438\u0436\u0430\u0447","language":"uk","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u0422\u0443\u0440\u0443\u0445\u0442\u0430\u043d","language":"uk"},{"vernacularName":"\u043a\u043e\u043b\u043e\u0432\u043e\u0434\u043d\u0438\u043a-\u0431\u0440\u0438\u0436\u0430\u0447","language":"uk"},{"vernacularName":"R\u1ebd l\u1edbn","language":"vi","eol_preferred":true},{"vernacularName":"D\u1ebd l\u1edbn","language":"vi"},{"vernacularName":"\u6d41\u82cf\u9e6c","language":"zh-Hans","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u76b1\u9886","language":"zh-Hans"},{"vernacularName":"\u7c97\u9888\u9e1f","language":"zh-Hans"}],"image":{"objectId":"f52945168436ef69a4fdfcb7fa136e44","identifier":"f52945168436ef69a4fdfcb7fa136e44","title":"File:Kampflaeufer.jpg","licence":"http:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-sa\/3.0\/","rights":null,"credits":"Mirko Thiessen&copy; ","description":null,"mimeType":"jpg","fileName":"f52945168436ef69a4fdfcb7fa136e44.jpg","URL":"http:\/\/media.eol.org\/content\/2012\/06\/13\/03\/36274_orig.jpg"},"iucnStatus":""},"48137825":{"collectionid":23141,"pageid":793350,"taxonConceptId":48137825,"taxonName":"Hemidactylus frenatus","textDesc":{"objectId":"f88640e212dc61986313245f08f79970","identifier":"f88640e212dc61986313245f08f79970","title":"Biology","licence":"http:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by\/3.0\/","rights":null,"credits":"&copy; Siler, Cameron","description":"<p>Philippine lizards of the family Gekkonidae comprise 49 species (Taylor, 1915, 1922; Brown and Alcala, 1978) <br\/>in 10 genera: <em>Gehyra<\/em> (1), Gekko (13), <em>Hemidactylus<\/em> (5), <em>Hemiphyllodactylus<\/em> <br\/>(2), <em>Lepidodactylus<\/em> (6), <em>Luperosaurus<\/em> (8), <em>Ptychozoon<\/em> (1), <em>Pseudogekko<\/em> <br\/>(4), and Cyrtodactylus (9), (Brown et al., 2007, 2010a, 2011; Welton et al., 2009, 2010a, 2010b; Zug, 2011). An <br\/>amazing percentage of these species are endemic to the Philippines archipelago (roughly 85%; Brown et al., 2011). <br\/> Several of the recently described gekkonids in the Philippines were discovered only recently as part of ongoing <br\/>surveys around the archipelago.  Recent phylogenetic studies focused on Philippine gekkonids (Siler et al., <br\/>2010; Welton et al., 2010a,b) have resulted in the observation of high levels of genetic diversity among populations <br\/>of widespread species, an indication that the country's gecko diversity may still be greatly underestimated.<\/p> <br\/><p>Two genera of \u0022house\u0022 geckos are currently recognized to occur in the Philippines (<em>Gehyra<\/em> and <em>Hemidactylus<\/em>). <br\/> Prior to the recent study by Mahony et al. (2009), <em>Hemidactylus<\/em> <em>platyurus<\/em> was recognized <br\/>to be a member of the genus <em>Cosymbotus<\/em>; however, numerous studies over the years have indicated the <br\/>species' close affinity to the genus <em>Hemidactylus<\/em>.  One species of <em>Gehyra<\/em> (<em>Gehyra<\/em> <br\/><em>mutilata<\/em>) and five species of <em>Hemidactylus<\/em> (<em>Hemidactylus<\/em> <em>brookii<\/em>, <br\/><em>Hemidactylus<\/em> <em>frenatus<\/em>, <em>Hemidactylus<\/em> <em>garnoti<\/em>, <em>Hemidactylus<\/em> <br\/><em>platyurus<\/em>, <em>Hemidactylus<\/em> <em><em>stejnegeri<\/em><\/em>) are recognized to occur in the <br\/>Philippines.  Several species (<em>Gehyra<\/em> <em>mutilata<\/em> <em>Hemidactylus<\/em> <em>Cosymbotus<\/em>, <br\/>and <em>Hemidactylus<\/em> franatus) are incredibly common and widespread across the archipelago, often being <br\/>found in disturbed habitats and on the buildings and houses in residential areas.  At night, large numbers of individuals <br\/>of all three of these species can be observed preying on insects near light fixtures.  No phylogenetic studies <br\/>have investigated whether any of these widespread species represent unique lineages in the Philippines.<\/p> <br\/>"},"flathierarchy":null,"preferredCommonNames":{"vernacularName":"common house gecko","language":"en","eol_preferred":true},"commonNames":[{"vernacularName":"Asian House Gecko","language":"","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Gew\u00f6hnlicher Halbfingergecko","language":"de","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Asiatischer Hausgecko","language":"de"},{"vernacularName":"Gewohnlicher Halbfingergecko, Asiatischer Hausgeck","language":"de"},{"vernacularName":"Gew\u00f6hnlicher Halbfingergecko, Asiatischer Hausgecko","language":"de"},{"vernacularName":"common house gecko","language":"en","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Chichak","language":"en"},{"vernacularName":"Chichak, Common House Gecko","language":"en"},{"vernacularName":"Chichak, Common House Gecko, South Asian House Gecko","language":"en"},{"vernacularName":"House gecko","language":"en"},{"vernacularName":"Pacific gecko","language":"en"},{"vernacularName":"bridled house gecko","language":"en"},{"vernacularName":"Hemidactylus frenatus","language":"es","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Cuija","language":"es"},{"vernacularName":"Geco-casero boc\u00f3n","language":"es"},{"vernacularName":"\u30db\u30aa\u30b0\u30ed\u30e4\u30e2\u30ea","language":"ja","eol_preferred":true}],"image":{"objectId":"95d6c3da463c3bf56b7441222af88d5b","identifier":"95d6c3da463c3bf56b7441222af88d5b","title":"95d6c3da463c3bf56b7441222af88d5b","licence":"http:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-nc\/3.0\/","rights":null,"credits":"<a href='http:\/\/www.biolib.cz\/en\/person\/id148\/'>Stepanka Nemcova<\/a>&copy; ","description":null,"mimeType":"jpg","fileName":"95d6c3da463c3bf56b7441222af88d5b.jpg","URL":"http:\/\/media.eol.org\/content\/2009\/07\/24\/12\/43810_orig.jpg"},"iucnStatus":""},"48166002":{"collectionid":23141,"pageid":1049182,"taxonConceptId":48166002,"taxonName":"Falco biarmicus","textDesc":{"objectId":"87dc2cf22bc0e9bbd1cfc87746a5b5db","identifier":"87dc2cf22bc0e9bbd1cfc87746a5b5db","title":"Biology","licence":"http:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-nc-sa\/3.0\/","rights":"Copyright Wildscreen 2003-2008","credits":"&copy; Wildscreen","description":"The lanner falcon feeds mainly on small to medium-sized birds, ranging from larks up to the size of ducks and guineafowl, <br\/>and sometimes takes domestic poultry and even other falcons (2) (3) (9). Hunting often takes place where prey <br\/>congregates, such as at waterholes or colonial nesting sites, or at grass fires, where up to 20 lanner falcons <br\/>may gather to feed (2) (3). Small mammals, such as rodents and bats, may also be taken, along with insects, reptiles, <br\/>occasionally carrion, and even spiders and scorpions in deserts (2) (3) (10). The lanner falcon usually, though <br\/>not always, hunts during the day, chasing or seizing prey in the air or sometimes from the ground, and occasionally <br\/>stealing food from other birds of prey (2) (3) (5). Food is sometimes cached to be eaten later (2) (3), and lanner <br\/>falcon pairs often hunt co-operatively, with one bird flushing out prey for the other to catch (3) (11) (12). Some <br\/>lanner falcons have even learned to follow human hunters, taking prey that they flush (2) (3).&nbsp;The breeding <br\/>season of the lanner falcon varies with location (2) (3). Breeding pairs perform acrobatic aerial displays during <br\/>courtship (3) (5), and build nests on cliffs or rocky outcrops, in quarries, on buildings or on the ground, or use <br\/>the abandoned nests of other large birds, often in a tree or on top of an electricity pylon (2) (3) (12). The female <br\/>lays between two and five eggs, which are incubated for 30 to 35 days. The young fledge at around 35 to 47 days but <br\/>are dependent on the adult birds for up to a further three months (2) (3). Lanner falcons are thought to breed from <br\/>about two to three years old (3). "},"flathierarchy":null,"preferredCommonNames":{"vernacularName":"Lanner Falcon","language":"en","eol_preferred":true},"commonNames":[{"vernacularName":"Falc\u00e3o-alfaneque","language":"","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u5730\u4e2d\u6d77\u96bc","language":"","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Borni","language":""},{"vernacularName":"Edelvalk","language":"af","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u0635\u0642\u0631 \u062d\u0631","language":"ar","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u0635\u0642\u0631 \u0627\u0644\u063a\u0632\u0627\u0644","language":"ar"},{"vernacularName":"Aral\u0131q d\u0259nizi q\u0131z\u0131lqu\u015fu","language":"az","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u0414\u0430\u043b\u043c\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438 \u0441\u043e\u043a\u043e\u043b","language":"bg","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Falc\u00f3 llaner","language":"ca","eol_preferred":true},{"vernacularName":"raroh ji\u017en\u00ed st\u0159edomo\u0159sk\u00fd","language":"cs","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Raroh ji\u017en\u00ed","language":"cs"},{"vernacularName":"Lannerfalk","language":"da","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Feldeggsfalke","language":"de","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Lanner","language":"de"},{"vernacularName":"Lannerfalke","language":"de"},{"vernacularName":"Ostafrikanischer Lannerfalke","language":"de"},{"vernacularName":"\u03a7\u03c1\u03c5\u03c3\u03cc\u03c4\u03b6\u03b1\u03bd\u03bf\u03c2","language":"el","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u03a7\u03c1\u03c5\u03c3\u03bf\u03b3\u03ad\u03c1\u03b1\u03ba\u03bf","language":"el"},{"vernacularName":"Lanner Falcon","language":"en","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Lanner","language":"en"},{"vernacularName":"Halc\u00f3n born\u00cc","language":"es","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Halc\u00f3n Born\u00ed","language":"es"},{"vernacularName":"Halc\u00f3n borni","language":"es"},{"vernacularName":"k\u00f5nnupistrik","language":"et","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Hego-belatza","language":"eu","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Falc\u00f3 llaner","language":"eu"},{"vernacularName":"Keltap\u00e4\u00e4haukka","language":"fi","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Faucon lanier","language":"fr","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Faucon d'\u00c9l\u00e9onore","language":"fr"},{"vernacularName":"Falc\u00f3 llaner","language":"gl","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Alfaneque","language":"gl"},{"vernacularName":"\u05d1\u05d6 \u05e6\u05d5\u05e7\u05d9\u05dd","language":"he","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Feldegg-s\u00f3lyom","language":"hu","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u0544\u056b\u057b\u0565\u0580\u056f\u0580\u0561\u056e\u0578\u057e\u0575\u0561\u0576 \u0532\u0561\u0566\u0565","language":"hy","eol_preferred":true},{"vernacularName":"[Mijyerkratzovyan baze ]","language":"hy"},{"vernacularName":"Slagf\u00e1lki","language":"is","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Lanario","language":"it","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Falco lanario","language":"it"},{"vernacularName":"\u30e9\u30ca\u30fc\u30cf\u30e4\u30d6\u30b5","language":"ja","eol_preferred":true},{"vernacularName":"rana-hayabusa","language":"ja"},{"vernacularName":"ranaahayabusa","language":"ja"},{"vernacularName":"\u30e9\u30ca\u30a2\u30cf\u30e4\u30d6\u30b5","language":"ja"},{"vernacularName":"Rudagalvis sakalas","language":"lt","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Rudgalvas piek\u016bns","language":"lv","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u0414\u0430\u043b\u043c\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438 (\u0408\u0443\u0436\u0435\u043d) \u0441\u043e\u043a\u043e\u043b","language":"mk","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Bies Rasu Qastnija","language":"mt","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Lannervalk","language":"nl","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Lanner Valk","language":"nl"},{"vernacularName":"Slagfalk","language":"no","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Rar\u00f3g g\u00f3rski","language":"pl","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Sredizemnomorsky Sokol","language":"ru","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u041b\u0430\u043d\u043d\u0435\u0440","language":"ru"},{"vernacularName":"\u0421\u043e\u043a\u043e\u043b \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438\u0437\u0435\u043c\u043d\u043e\u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439","language":"ru"},{"vernacularName":"\u0421\u0440\u0435\u0434\u0438\u0437\u0435\u043c\u043d\u043e\u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u043a\u043e\u043b","language":"ru"},{"vernacularName":"\u0421\u0440\u0435\u0434\u0438\u0437\u0435\u043c\u043d\u043e\u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u043a\u043e\u043b - \u041b\u0430\u043d\u043d\u0435\u0440","language":"ru"},{"vernacularName":"\u043b\u0430\u043d\u043d\u0435\u0440","language":"ru"},{"vernacularName":"Sokol tmav\u00fd","language":"sk","eol_preferred":true},{"vernacularName":"sokol laner","language":"sk"},{"vernacularName":"Ju\u017eni sokol","language":"sl","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Feldeggov sokol","language":"sl"},{"vernacularName":"Rukodzi","language":"sn","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Skifteri i Mesdheut","language":"sq","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u041f\u043b\u0430\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438 \u0441\u043e\u043a\u043e","language":"sr","eol_preferred":true},{"vernacularName":"planinski soko","language":"sr"},{"vernacularName":"Phakoe","language":"st","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Slagfalk","language":"sv","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Kozi Marumbi","language":"sw","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Phakw\u00ea","language":"tn","eol_preferred":true},{"vernacularName":"byyykly do\u011fan","language":"tr","eol_preferred":true},{"vernacularName":"B\u0131y\u0131kl\u0131 Do\u011fan","language":"tr"},{"vernacularName":"B\u0131y\u0131kl\u0131 Do\u015fan","language":"tr"},{"vernacularName":"Rikhozi","language":"ts","eol_preferred":true},{"vernacularName":"C\u1eaft \u1ea5n \u0111\u1ed9","language":"vi","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Ukhetshe","language":"xh","eol_preferred":true}],"image":{"objectId":"54091d1108dc1b92a0df4435cac57ed0","identifier":"54091d1108dc1b92a0df4435cac57ed0","title":"File:Falco biarmicus Etosha.jpg","licence":"http:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-sa\/3.0\/","rights":null,"credits":"Flickr user Alatair Rae&copy; ","description":null,"mimeType":"jpg","fileName":"54091d1108dc1b92a0df4435cac57ed0.jpg","URL":"http:\/\/media.eol.org\/content\/2012\/06\/13\/15\/35537_orig.jpg"},"iucnStatus":""},"48166565":{"collectionid":23141,"pageid":1048008,"taxonConceptId":48166565,"taxonName":"Elanus axillaris","textDesc":{"objectId":"20c5df44734cc494002bb935e072e92a","identifier":"20c5df44734cc494002bb935e072e92a","title":"IUCN Red List Assessment","licence":"http:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-nc-sa\/3.0\/","rights":"\u00a9 International Union for Conservation of Nature and Natural Resources","credits":"&copy; International Union for Conservation of Nature and Natural Resources","description":"<div id=\u0022x_category_and_criteria\u0022> <br\/><b>Red List Category<\/b><br\/> <div id=\u0022red_list_category_code\u0022>LC<\/div> <br\/><div id=\u0022red_list_category_title\u0022>Least Concern<\/div> <br\/><b>Red List Criteria<\/b><br\/> <div id=\u0022red_list_criteria\u0022\/> <br\/><br\/><b>Version<\/b><br\/> <div id=\u0022category_version\u0022>3.1<\/div> <\/div> <br\/><b>Year Assessed<\/b><br\/> <br\/><div id=\u0022modified_year\u0022>2009<\/div> <br\/><b>Assessor\/s<\/b><br\/> <div id=\u0022assessors\u0022>BirdLife International<\/div> <br\/><br\/><b>Reviewer\/s<\/b><br\/> <div id=\u0022reviewers\u0022>Bird, J., Butchart, S.<\/div> <br\/><b>Contributor\/s<\/b><br\/> <br\/><div id=\u0022contributors\u0022\/> <br\/><b>Justification<\/b><br\/> <div id=\u0022justification\u0022>This species has an <br\/>extremely large range, and hence does not approach the thresholds for Vulnerable under the range size criterion <br\/>(Extent of Occurrence <20,000 km2 combined with a declining or fluctuating range size, habitat extent\/quality, <br\/>or population size and a small number of locations or severe fragmentation). The population trend appears to <br\/>be increasing, and hence the species does not approach the thresholds for Vulnerable under the population trend <br\/>criterion (>30% decline over ten years or three generations). The population size is very large, and hence does <br\/>not approach the thresholds for Vulnerable under the population size criterion (<10,000 mature individuals <br\/>with a continuing decline estimated to be >10% in ten years or three generations, or with a specified population <br\/>structure). For these reasons the species is evaluated as Least Concern.<\/div> <br\/><b>History<\/b><br\/> <br\/><ul id=\u0022assessment_years\u0022><li class=\u0022assessment_year\u0022> <div class=\u0022year\u0022>2008<\/div> <div class=\u0022category\u0022>Least <br\/>Concern<\/div> <\/li> <li class=\u0022assessment_year\u0022> <div class=\u0022year\u0022>2004<\/div> <div class=\u0022category\u0022>Least <br\/>Concern<\/div> <\/li> <\/ul> "},"flathierarchy":null,"preferredCommonNames":{"vernacularName":"Black-shouldered Kite","language":"en","eol_preferred":true},"commonNames":[{"vernacularName":"lun\u011bc australsk\u00fd","language":"cs","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Lunec australsk\u00fd","language":"cs"},{"vernacularName":"Australsk Bl\u00e5 Glente","language":"da","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Gleitaar","language":"de","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Australien-Gleitaar","language":"de"},{"vernacularName":"Australischer Gleitaar","language":"de"},{"vernacularName":"Black-shouldered Kite","language":"en","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Australian Black-shouldered Kite","language":"en"},{"vernacularName":"Australian Kite","language":"en"},{"vernacularName":"Black shouldered Kite","language":"en"},{"vernacularName":"Black-winged Kite","language":"en"},{"vernacularName":"White-tailed Kite","language":"en"},{"vernacularName":"Elanio de hombros negros","language":"es","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Elanio Australianao","language":"es"},{"vernacularName":"Elanio Australiano","language":"es"},{"vernacularName":"austraalia h\u00f5behaugas","language":"et","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Australianliitohaukka","language":"fi","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u00c9lanion d'Australie","language":"fr","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u05d3\u05d9\u05d4 \u05e9\u05d7\u05d5\u05e8\u05ea\u05be\u05db\u05ea\u05e3","language":"he","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Nibbio spallebianche","language":"it","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Nibbio bianco australiano","language":"it"},{"vernacularName":"\u30ab\u30bf\u30b0\u30ed\u30c8\u30d3","language":"ja","eol_preferred":true},{"vernacularName":"katagurotobi","language":"ja"},{"vernacularName":"oasutorariakatagurotobi","language":"ja"},{"vernacularName":"\u30aa\u30a2\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u30ab\u30bf\u30b0\u30ed\u30c8\u30d3","language":"ja"},{"vernacularName":"Australische grijze wouw","language":"nl","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Australische Bastaardwouw","language":"nl"},{"vernacularName":"Australglente","language":"no","eol_preferred":true},{"vernacularName":"kaniuk australijski","language":"pl","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u0427\u0435\u0440\u043d\u043e\u043f\u043b\u0435\u0447\u0438\u0439 \u0434\u044b\u043c\u0447\u0430\u0442\u044b\u0439 \u043a\u043e\u0440\u0448\u0443\u043d","language":"ru","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0447\u0435\u0440\u043d\u043e\u043f\u043b\u0435\u0447\u0438\u0439 \u043a\u043e\u0440\u0448\u0443\u043d","language":"ru"},{"vernacularName":"luniak striebrist\u00fd (luniak austr\u00e1lsky)","language":"sk","eol_preferred":true},{"vernacularName":"luniak striebrist\u00fd","language":"sk"},{"vernacularName":"Australisk svartvingad glada","language":"sv","eol_preferred":true}],"image":{"objectId":"e7d76c72988ea05d8c23fccefa533a62","identifier":"e7d76c72988ea05d8c23fccefa533a62","title":"File:Elanus axillaris -Carrum Downs, Melbourne, Victoria, Australia-8.jpg","licence":"http:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by\/3.0\/","rights":null,"credits":"Wayne Butterworth from Melbourne, Australia&copy; ","description":null,"mimeType":"jpg","fileName":"e7d76c72988ea05d8c23fccefa533a62.jpg","URL":"http:\/\/media.eol.org\/content\/2012\/06\/26\/06\/99801_orig.jpg"},"iucnStatus":""},"48166423":{"collectionid":23141,"pageid":1048969,"taxonConceptId":48166423,"taxonName":"Anhinga novaehollandiae","textDesc":{"objectId":"203b068931afa0b1cd19a69a96f26932","identifier":"203b068931afa0b1cd19a69a96f26932","title":"IUCN Red List Assessment","licence":"http:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-nc-sa\/3.0\/","rights":"\u00a9 International Union for Conservation of Nature and Natural Resources","credits":"&copy; International Union for Conservation of Nature and Natural Resources","description":"<div id=\u0022x_category_and_criteria\u0022> <br\/><b>Red List Category<\/b><br\/> <div id=\u0022red_list_category_code\u0022>LC<\/div> <br\/><div id=\u0022red_list_category_title\u0022>Least Concern<\/div> <br\/><b>Red List Criteria<\/b><br\/> <div id=\u0022red_list_criteria\u0022\/> <br\/><br\/><b>Version<\/b><br\/> <div id=\u0022category_version\u0022>3.1<\/div> <\/div> <br\/><b>Year Assessed<\/b><br\/> <br\/><div id=\u0022modified_year\u0022>2009<\/div> <br\/><b>Assessor\/s<\/b><br\/> <div id=\u0022assessors\u0022>BirdLife International<\/div> <br\/><br\/><b>Reviewer\/s<\/b><br\/> <div id=\u0022reviewers\u0022>Bird, J., Butchart, S.<\/div> <br\/><b>Contributor\/s<\/b><br\/> <br\/><div id=\u0022contributors\u0022\/> <br\/><b>Justification<\/b><br\/> <div id=\u0022justification\u0022>This species has an <br\/>extremely large range, and hence does not approach the thresholds for Vulnerable under the range size criterion <br\/>(Extent of Occurrence <20,000 km2 combined with a declining or fluctuating range size, habitat extent\/quality, <br\/>or population size and a small number of locations or severe fragmentation). The population trend appears to <br\/>be fluctuating, and hence the species does not approach the thresholds for Vulnerable under the population trend <br\/>criterion (>30% decline over ten years or three generations). The population size may be moderately small to <br\/>large, but it is not believed to approach the thresholds for Vulnerable under the population size criterion (<10,000 <br\/>mature individuals with a continuing decline estimated to be >10% in ten years or three generations, or with a <br\/>specified population structure). For these reasons the species is evaluated as Least Concern.<\/div> <br\/><b>History<\/b><br\/> <br\/><ul id=\u0022assessment_years\u0022><li class=\u0022assessment_year\u0022> <div class=\u0022year\u0022>2008<\/div> <div class=\u0022category\u0022>Least <br\/>Concern<\/div> <\/li> <li class=\u0022assessment_year\u0022> <div class=\u0022year\u0022>2004<\/div> <div class=\u0022category\u0022>Least <br\/>Concern<\/div> <\/li> <\/ul> "},"flathierarchy":null,"preferredCommonNames":{"vernacularName":"Australasian Darter","language":"en","eol_preferred":true},"commonNames":[{"vernacularName":"Anhinga australsk\u00e1","language":"cs","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Australsk Slangehalsfugl","language":"da","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Australien- Schlangenhalsvogel","language":"de","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Australischer Schlangenhalsvogel","language":"de"},{"vernacularName":"Australasian Darter","language":"en","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Australian Darter","language":"en"},{"vernacularName":"Darter (Australasian)","language":"en"},{"vernacularName":"snakebird","language":"en"},{"vernacularName":"Aninga Com\u00fan","language":"es","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Anhinga Australiana","language":"es"},{"vernacularName":"Aninga Australiana","language":"es"},{"vernacularName":"austraalia madukael","language":"et","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Australiank\u00e4\u00e4rmekaula","language":"fi","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Anhinga d'Australie","language":"fr","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Pecukular Australia","language":"id","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Aninga Australiana","language":"it","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u30aa\u30a2\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u30d8\u30d3\u30a6","language":"ja","eol_preferred":true},{"vernacularName":"oasutorariahebiu","language":"ja"},{"vernacularName":"Australinis \u017eal\u010diakaklis","language":"lt","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Australische slangenhalsvogel","language":"nl","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Australische Slangehalsvogel","language":"nl"},{"vernacularName":"Australslangehals","language":"no","eol_preferred":true},{"vernacularName":"w\u0119\u017c\u00f3wka australijska","language":"pl","eol_preferred":true},{"vernacularName":"wez\u00f3wka australijska","language":"pl"},{"vernacularName":"\u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0437\u043c\u0435\u0435\u0448\u0435\u0439\u043a\u0430","language":"ru","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Anhinga austr\u00e1lska","language":"sk","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Australisk ormhalsf\u00e5gel","language":"sv","eol_preferred":true}],"image":{"objectId":"8eed1d5b714e929c02e88ff6ec9c609e","identifier":"8eed1d5b714e929c02e88ff6ec9c609e","title":"File:Australian Darter 2.jpg","licence":"http:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by\/3.0\/","rights":null,"credits":"<a href='http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/User:Scarlet23'>Scarlet23<\/a>&copy; ","description":null,"mimeType":"jpg","fileName":"8eed1d5b714e929c02e88ff6ec9c609e.jpg","URL":"http:\/\/media.eol.org\/content\/2012\/06\/15\/16\/21469_orig.jpg"},"iucnStatus":""},"48166035":{"collectionid":23141,"pageid":1049215,"taxonConceptId":48166035,"taxonName":"Daptrius ater","textDesc":{"objectId":"2b8324bde04a4cf678d095f9d427c146","identifier":"2b8324bde04a4cf678d095f9d427c146","title":"IUCN Red List Assessment","licence":"http:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-nc-sa\/3.0\/","rights":"\u00a9 International Union for Conservation of Nature and Natural Resources","credits":"&copy; International Union for Conservation of Nature and Natural Resources","description":"<div id=\u0022x_category_and_criteria\u0022> <br\/><b>Red List Category<\/b><br\/> <div id=\u0022red_list_category_code\u0022>LC<\/div> <br\/><div id=\u0022red_list_category_title\u0022>Least Concern<\/div> <br\/><b>Red List Criteria<\/b><br\/> <div id=\u0022red_list_criteria\u0022\/> <br\/><br\/><b>Version<\/b><br\/> <div id=\u0022category_version\u0022>3.1<\/div> <\/div> <br\/><b>Year Assessed<\/b><br\/> <br\/><div id=\u0022modified_year\u0022>2009<\/div> <br\/><b>Assessor\/s<\/b><br\/> <div id=\u0022assessors\u0022>BirdLife International<\/div> <br\/><br\/><b>Reviewer\/s<\/b><br\/> <div id=\u0022reviewers\u0022>Bird, J., Butchart, S.<\/div> <br\/><b>Contributor\/s<\/b><br\/> <br\/><div id=\u0022contributors\u0022\/> <br\/><b>Justification<\/b><br\/> <div id=\u0022justification\u0022>This species has an <br\/>extremely large range, and hence does not approach the thresholds for Vulnerable under the range size criterion <br\/>(Extent of Occurrence <20,000 km2 combined with a declining or fluctuating range size, habitat extent\/quality, <br\/>or population size and a small number of locations or severe fragmentation). The population trend appears to <br\/>be stable, and hence the species does not approach the thresholds for Vulnerable under the population trend criterion <br\/>(>30% decline over ten years or three generations). The population size may be small, but it is not believed to <br\/>approach the thresholds for Vulnerable under the population size criterion (<10,000 mature individuals with <br\/>a continuing decline estimated to be >10% in ten years or three generations, or with a specified population structure). <br\/>For these reasons the species is evaluated as Least Concern.<\/div> <br\/><b>History<\/b><br\/> <ul id=\u0022assessment_years\u0022><li <br\/>class=\u0022assessment_year\u0022> <div class=\u0022year\u0022>2008<\/div> <div class=\u0022category\u0022>Least Concern<\/div> <\/li> <br\/><li class=\u0022assessment_year\u0022> <div class=\u0022year\u0022>2004<\/div> <div class=\u0022category\u0022>Least Concern<\/div> <br\/><\/li> <\/ul> "},"flathierarchy":null,"preferredCommonNames":{"vernacularName":"Yellow-throated Caracara","language":"en","eol_preferred":true},"commonNames":[{"vernacularName":"grogotori","language":"","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Canc\u00e3o-de-anta","language":""},{"vernacularName":"car\u00e1-car\u00e1","language":""},{"vernacularName":"corocotor\u00fa","language":""},{"vernacularName":"cucurucuturi","language":""},{"vernacularName":"c\u00e3-c\u00e3","language":""},{"vernacularName":"gavi\u00e3o-de-anta","language":""},{"vernacularName":"\u010dimango temn\u00fd","language":"cs","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Cimango temn\u00fd","language":"cs"},{"vernacularName":"Sort Caracara","language":"da","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Gelbkehlkarakara","language":"de","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Gelbkehl-Wespenfalke","language":"de"},{"vernacularName":"Gelbkinn-Karakara","language":"de"},{"vernacularName":"Gelkehlkarakara","language":"de"},{"vernacularName":"Yellow-throated Caracara","language":"en","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Black Caracara","language":"en"},{"vernacularName":"Chupacacao Negro","language":"es","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Cacao Negro","language":"es"},{"vernacularName":"Caracara Negro","language":"es"},{"vernacularName":"metskarakaara","language":"et","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Mustakarakara","language":"fi","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Daptrius ater","language":"fr","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Caracara noir","language":"fr"},{"vernacularName":"Caracara \u00e0 gorge jaune","language":"fr"},{"vernacularName":"Caracara nero","language":"it","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Caracara golagialla","language":"it"},{"vernacularName":"\u30ad\u30ce\u30c9\u30ab\u30e9\u30ab\u30e9","language":"ja","eol_preferred":true},{"vernacularName":"kinodokarakara","language":"ja"},{"vernacularName":"Zwarte Caracara","language":"nl","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Svartkarakara","language":"no","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Karakara czarna","language":"pl","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u0416\u0435\u043b\u0442\u043e\u0437\u043e\u0431\u0430\u044f \u043a\u0430\u0440\u0430\u043a\u0430\u0440\u0430","language":"ru","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u0416\u0435\u043b\u0442\u043e\u0433\u043e\u0440\u043b\u0430\u044f \u0447\u0451\u0440\u043d\u0430\u044f \u043a\u0430\u0440\u0430\u043a\u0430\u0440\u0430","language":"ru"},{"vernacularName":"karakara \u017eltohrdl\u00e1 (karan\u010do \u017eltohrdl\u00fd)","language":"sk","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Karakara \u017eltohrdl\u00e1","language":"sk"},{"vernacularName":"karakara cierna","language":"sk"},{"vernacularName":"karakara \u010dierna","language":"sk"},{"vernacularName":"Svart caracara","language":"sv","eol_preferred":true}],"image":{"objectId":"1e4d53170900542250e1cdbf442c1c88","identifier":"1e4d53170900542250e1cdbf442c1c88","title":"hotpursuit.jpg","licence":"http:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-nc\/2.0\/","rights":null,"credits":"&copy; Caleb Slemmons","description":null,"mimeType":"jpg","fileName":"1e4d53170900542250e1cdbf442c1c88.jpg","URL":"http:\/\/media.eol.org\/content\/2010\/12\/10\/02\/07953_orig.jpg"},"iucnStatus":""},"48139274":{"collectionid":23141,"pageid":791149,"taxonConceptId":48139274,"taxonName":"Phelsuma laticauda","textDesc":{"objectId":"2d5cebdb3fae46828e3202b11afe7c71","identifier":"2d5cebdb3fae46828e3202b11afe7c71","title":"Range Description","licence":"http:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-nc-sa\/3.0\/","rights":"\u00a9 International Union for Conservation of Nature and Natural Resources","credits":"&copy; International Union for Conservation of Nature and Natural Resources","description":"This species is native to northern Madagascar. The nominate subspecies is also found in Anjouan and the French <br\/>Department of Mayotte, both within the Comoros archipelago, where it is presumed to represent a recent introduction <br\/>(Rocha <em>et al.<\/em> 2007). It has been recorded from the coral islands of Farquhar and Providence in the southern <br\/>Seychelles; as these are the closest of the Seychelles islands to Madagascar it is unclear whether this represents <br\/>a natural colonization or a human introduction (Gerlach 2008). It has also been introduced to R\u00e9union (N. Cole <br\/>pers. comm. July 2011), Hawaii (Rocha <em>et al.<\/em> 2007) and French Polynesia (Ota and Ineich 2006), and recently <br\/>also to Mauritius (N. Cole pers. comm. July 2011). On Madagascar the nominate subspecies has been recorded from <br\/>a range of sites including Ambanja (Rocha <span style=\u0022font-style: italic;\u0022>et al<\/span>. 2009), Ambilobe <br\/>(Glaw and Vences 2007), Antalaha (Rocha <span style=\u0022font-style: italic;\u0022>et al<\/span>. 2009), Antsohiy <br\/>(Glaw and Vences 2007), Cap Est (Glaw and Vences 2007), Lokobe (Andreone <span style=\u0022font-style: italic;\u0022>et <br\/>al<\/span>. 2003), Manongarivo (Raxworthy 1988), Marojejy (Raselimanana et al. 2000), Nosy Faly (Glaw and Vences <br\/>2007), Nosy Komba (Glaw and Vences 2007), Nosy Mitsio (Andreone et al. 2003) and Sambava (Glaw and Vences 2007). <br\/> The subspecies <em>P. l. angularis<\/em> occurs along the northwestern coastal plain of Madagascar.<span style=\u0022background-color: <br\/>yellow;\u0022><br\/><\/span> "},"flathierarchy":null,"preferredCommonNames":{"vernacularName":"Golddust Day Gecko","language":"en","eol_preferred":true},"commonNames":[{"vernacularName":"Goldstaub Taggecko","language":"de","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Golddust Day Gecko","language":"en","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Broad-tailed Day Gecko","language":"en"},{"vernacularName":"Gold-dust day gecko","language":"en"},{"vernacularName":"gold dust day gecko","language":"en"}],"image":{"objectId":"d9fd97b88414ec5fba122a9ced36b0f5","identifier":"d9fd97b88414ec5fba122a9ced36b0f5","title":"Gold Dust Day Gecko","licence":"http:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-nc-sa\/2.0\/","rights":null,"credits":"<a href='http:\/\/www.flickr.com\/photos\/7892571@N03'>Natalie Metzger<\/a>&copy; ","description":null,"mimeType":"jpg","fileName":"d9fd97b88414ec5fba122a9ced36b0f5.jpg","URL":"http:\/\/media.eol.org\/content\/2012\/03\/14\/01\/72562_orig.jpg"},"iucnStatus":""},"48133539":{"collectionid":23141,"pageid":328640,"taxonConceptId":48133539,"taxonName":"Mirounga angustirostris","textDesc":{"objectId":"51568ae5c20d4334af0cf9eeac3bd110","identifier":"51568ae5c20d4334af0cf9eeac3bd110","title":"Description","licence":"http:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by\/3.0\/","rights":null,"credits":"&copy; Smithsonian Institution","description":"As is often the case in species where males compete to mate with as many females as possible, northern elephant <br\/>seal males are much larger than females (1,800 kg versus 650 kg on average). Competitions can be battles, but more <br\/>often involve mock threats and loud vocalizations. The dominant (alpha) male gets to mate with the most females, <br\/>maximizing the number of offspring he produces. Fasting is part of their life cycle: males stay on the beach and <br\/>fast for up to three months during the breeding season, while they are guarding a harem. Females stay on shore with <br\/>their pups and fast for about a month while they are nursing. Afterward, males and females spend 8-10 mostly solitary <br\/>months at sea. Males often migrate along a northern route and the females remain farther south. They may travel <br\/>as far as Japan and log more than 20,000 km annually, spending much of their time underwater foraging for squid <br\/>and fish. Dives can be as deep as 1,500 m and last as long as two hours, but the seals typically stay submerged for <br\/>about 18-25 minutes and forage at depths of 350-650 m.<br><br>Links:<br><A href=\u0022http:\/\/www.bucknell.edu\/msw3\/\u0022 <br\/>target=\u0022_blank\u0022>Mammal Species of the World<\/A><br><A href=\u0022http:\/\/www.science.smith.edu\/departments\/Biology\/VHAYSSEN\/msi\/pdf\/i0076-3519-449-01-0001.pdf\u0022 <br\/>target=\u0022_blank\u0022>Click here for The American Society of Mammalogists species account<\/A> "},"flathierarchy":null,"preferredCommonNames":{"vernacularName":"northern elephant seal","language":"en","eol_preferred":true},"commonNames":[{"vernacularName":"N\u00f6rdlicher Seeelefant","language":"de","eol_preferred":true},{"vernacularName":"northern elephant seal","language":"en","eol_preferred":true},{"vernacularName":"northern sea elephant","language":"en"},{"vernacularName":"Mirounga angustirostris","language":"es","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Elefante Marino","language":"es"},{"vernacularName":"Elefante-marino norte\u00f1o","language":"es"},{"vernacularName":"foca elefante del norte","language":"es"},{"vernacularName":"Noordelijke zeeolifant","language":"nl","eol_preferred":true}],"image":{"objectId":"fc1449a9e83bda36dc68686958a0ea53","identifier":"fc1449a9e83bda36dc68686958a0ea53","title":"File:Northern Elephant Seal, San Simeon2.jpg","licence":"http:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by\/3.0\/","rights":null,"credits":"Mike Baird from Morro Bay, USA&copy; ","description":null,"mimeType":"jpg","fileName":"fc1449a9e83bda36dc68686958a0ea53.jpg","URL":"http:\/\/media.eol.org\/content\/2012\/06\/14\/21\/64951_orig.jpg"},"iucnStatus":""},"48227965":{"collectionid":23141,"pageid":421565,"taxonConceptId":48227965,"taxonName":"Anthopleura sola","textDesc":{"objectId":"aabead9cc78ce81b245ce0cfc49c84aa","identifier":"aabead9cc78ce81b245ce0cfc49c84aa","title":"Biology: Nematocysts","licence":"http:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-nc-sa\/3.0\/","rights":null,"credits":"&copy; Hexacorallians of the World","description":"<div style='font-size : small;'><a target='hexacorallians' href='http:\/\/hercules.kgs.ku.edu\/hexacoral\/anemone2\/speciesdetail.cfm?genus=Anthopleura&subgenus=&species=sola&subspecies=&synseniorid=483&validspecies=Anthopleura%20sola&authorship=Pearse%20and%20Francis%2C%202000'>More <br\/>info<\/a><br><table style='font-size : small;' border='1' cellpadding='4' cellspacing='0'><tr><th>Location<\/th><th>Image<\/th><th>Cnidae <br\/>Type<\/th><th>Range of <br> Lengths (m)<\/th><th> <\/th><th>Range of <br >Widths (m)<\/th><th>n<\/th><th>N<\/th><th>State<\/th><\/tr><tr><td <br\/>colspan='9'>Carlgren O., 1952<\/td><\/tr><tr><td>                              <B>Actinopharynx<\/B> <\/td><\/tr><tr><td><\/td><td> <br\/>                                                       N\/A<\/td><td>                        basitrichs<\/td><td>                         &nbsp;19.7&nbsp;-&nbsp;33&nbsp; <\/td><td>                        x<\/td><td>                         &nbsp;3&nbsp;-&nbsp;4&nbsp; <br\/> <\/td><td>                        <\/td><td>                         \/ <\/td><td>                        Unfired<\/td><\/tr><tr><td>                                              <\/td><td>                                                        N\/A<\/td><td>                        microbasic p-mastigophores<\/td><td> <br\/>                        &nbsp;19&nbsp;-&nbsp;26.8&nbsp; <\/td><td>                        x<\/td><td>                         &nbsp;4.2&nbsp;-&nbsp;5.5&nbsp;  <\/td><td>                        <\/td><td> <br\/>                        \/ <\/td><td>                        Unfired<\/td><\/tr><tr><td>                              <B>Column<\/B> <\/td><\/tr><tr><td><\/td><td>                                                        N\/A<\/td><td>                        atrichs<\/td><td> <br\/>                        &nbsp;42.5&nbsp;-&nbsp;90&nbsp;                                 (94.5)<\/td><td>                        x<\/td><td>                         &nbsp;3.5&nbsp;-&nbsp;7&nbsp;  <\/td><td> <br\/>                       <\/td><td>                         \/ <\/td><td>                        Unfired<\/td><\/tr><tr><td>                                              <\/td><td>                                                        N\/A<\/td><td>                        basitrichs<\/td><td>                         &nbsp;14&nbsp;-&nbsp;19.7&nbsp; <br\/>                                (22.6)<\/td><td>                        x<\/td><td>                         &nbsp;2.5&nbsp;-&nbsp;2.8&nbsp;  <\/td><td>                        <\/td><td>                         \/ <\/td><td>                        Unfired<\/td><\/tr><tr><td> <br\/>                             <B>Filaments<\/B> <\/td><\/tr><tr><td><\/td><td>                                                        N\/A<\/td><td>                        basitrichs<\/td><td>                         &nbsp;25.4&nbsp;-&nbsp;43.7&nbsp; <br\/><\/td><td>                        x<\/td><td>                         &nbsp;4.2&nbsp;-&nbsp;7&nbsp;  <\/td><td>                        <\/td><td>                         \/ <\/td><td>                        Unfired<\/td><\/tr><tr><td> <br\/>                                             <\/td><td>                                                        N\/A<\/td><td>                        basitrichs<\/td><td>                         &nbsp;12.3&nbsp;-&nbsp;33.6&nbsp; <\/td><td>                        x<\/td><td> <br\/>                        &nbsp;1.5&nbsp;-&nbsp;2.8&nbsp;  <\/td><td>                        <\/td><td>                         \/ <\/td><td>                        Unfired<\/td><\/tr><tr><td>                                              <\/td><td> <br\/>                                                       N\/A<\/td><td>                        microbasic p-mastigophores<\/td><td>                         &nbsp;15.5&nbsp;-&nbsp;29.6&nbsp; <\/td><td>                        x<\/td><td> <br\/>                        &nbsp;3&nbsp;-&nbsp;5.6&nbsp;  <\/td><td>                        <\/td><td>                         \/ <\/td><td>                        Unfired<\/td><\/tr><tr><td>                              <B>Tentacles<\/B> <br\/><\/td><\/tr><tr><td><\/td><td>                                                        N\/A<\/td><td>                        basitrichs<\/td><td>                         &nbsp;15.5&nbsp;-&nbsp;25.4&nbsp; <\/td><td> <br\/>                       x<\/td><td>                         &nbsp;2.2&nbsp;-&nbsp;2.8&nbsp;  <\/td><td>                        <\/td><td>                         \/ <\/td><td>                        Unfired<\/td><\/tr><tr><td><\/td><\/tr><tr><td>Hand <br\/>C. H., 1955<\/td><\/tr><tr><td>                              <B>Acrorhagi<\/B> <\/td><\/tr><tr><td><\/td><td><\/td><td>                        atrichous isorhizas <br\/>[atrichs]<\/td><td>                         &nbsp;36&nbsp;-&nbsp;96&nbsp; <\/td><td>                        x<\/td><td>                         &nbsp;3&nbsp;-&nbsp;4&nbsp; <br\/> <\/td><td>                        71<\/td><td>                         \/ <\/td><td>                        Unfired<\/td><\/tr><tr><td>                                              <\/td><td><\/td><td>                        atrichous isorhizas [atrichs]<\/td><td> <br\/>                        &nbsp;55&nbsp;-&nbsp;94&nbsp; <\/td><td>                        x<\/td><td>                         &nbsp;5&nbsp;-&nbsp;6.5&nbsp;  <\/td><td>                        86<\/td><td> <br\/>                        \/ <\/td><td>                        Unfired<\/td><\/tr><tr><td>                                              <\/td><td><\/td><td>                        basitrichs<\/td><td>                         &nbsp;10.5&nbsp;-&nbsp;23&nbsp; <br\/><\/td><td>                        x<\/td><td>                         &nbsp;1.5&nbsp;-&nbsp;2&nbsp;  <\/td><td>                        54<\/td><td>                         \/ <\/td><td>                        Unfired<\/td><\/tr><tr><td> <br\/>                                             <\/td><td><\/td><td>                        spirocysts<\/td><td>                         &nbsp;16&nbsp;-&nbsp;35&nbsp; <\/td><td>                        x<\/td><td>                         &nbsp;2&nbsp;-&nbsp;3&nbsp; <br\/> <\/td><td>                        57<\/td><td>                         \/ <\/td><td>                        Unfired<\/td><\/tr><tr><td>                              <B>Actinopharynx<\/B> <\/td><\/tr><tr><td><\/td><td><\/td><td> <br\/>                       basitrichs<\/td><td>                         &nbsp;12.5&nbsp;-&nbsp;28&nbsp; <\/td><td>                        x<\/td><td>                         &nbsp;3.5&nbsp;-&nbsp;4.5&nbsp; <br\/> <\/td><td>                        63<\/td><td>                         \/ <\/td><td>                        Unfired<\/td><\/tr><tr><td>                                              <\/td><td><\/td><td>                        basitrichs<\/td><td> <br\/>                        &nbsp;15.5&nbsp;-&nbsp;32.5&nbsp; <\/td><td>                        x<\/td><td>                         &nbsp;2&nbsp;-&nbsp;3&nbsp;  <\/td><td>                        56<\/td><td> <br\/>                        \/ <\/td><td>                        Unfired<\/td><\/tr><tr><td>                                              <\/td><td><\/td><td>                        microbasic p-mastigophores<\/td><td>                         &nbsp;18&nbsp;-&nbsp;29&nbsp; <br\/><\/td><td>                        x<\/td><td>                         &nbsp;3.5&nbsp;-&nbsp;5&nbsp;  <\/td><td>                        59<\/td><td>                         \/ <\/td><td>                        Unfired<\/td><\/tr><tr><td> <br\/>                             <B>Column<\/B> <\/td><\/tr><tr><td><\/td><td><\/td><td>                        atrichous isorhizas [atrichs]<\/td><td>                         &nbsp;13.5&nbsp;-&nbsp;19.5&nbsp; <br\/><\/td><td>                        x<\/td><td>                         &nbsp;3.5&nbsp;-&nbsp;4.5&nbsp;  <\/td><td>                        47<\/td><td>                         \/ <\/td><td>                        Unfired<\/td><\/tr><tr><td> <br\/>                                             <\/td><td><\/td><td>                        basitrichs<\/td><td>                         &nbsp;10.5&nbsp;-&nbsp;21.5&nbsp; <\/td><td>                        x<\/td><td>                         &nbsp;1.5&nbsp;-&nbsp;2&nbsp; <br\/> <\/td><td>                        62<\/td><td>                         \/ <\/td><td>                        Unfired<\/td><\/tr><tr><td>                              <B>Filaments<\/B> <\/td><\/tr><tr><td><\/td><td><\/td><td> <br\/>                       basitrichs<\/td><td>                         &nbsp;9&nbsp;-&nbsp;18.5&nbsp; <\/td><td>                        x<\/td><td>                         &nbsp;1.5&nbsp;-&nbsp;2&nbsp; <br\/> <\/td><td>                        67<\/td><td>                         \/ <\/td><td>                        Unfired<\/td><\/tr><tr><td>                                              <\/td><td><\/td><td>                        basitrichs<\/td><td> <br\/>                        &nbsp;25&nbsp;-&nbsp;39&nbsp; <\/td><td>                        x<\/td><td>                         &nbsp;3.5&nbsp;-&nbsp;6&nbsp;  <\/td><td>                        71<\/td><td> <br\/>                        \/ <\/td><td>                        Unfired<\/td><\/tr><tr><td>                                              <\/td><td><\/td><td>                        basitrichs<\/td><td>                         &nbsp;27&nbsp;-&nbsp;48&nbsp; <br\/><\/td><td>                        x<\/td><td>                         &nbsp;0.5&nbsp;-&nbsp;1.5&nbsp;  <\/td><td>                        55<\/td><td>                         \/ <\/td><td>                        Unfired<\/td><\/tr><tr><td> <br\/>                                             <\/td><td><\/td><td>                        microbasic p-mastigophores<\/td><td>                         &nbsp;18.5&nbsp;-&nbsp;47.5&nbsp; <\/td><td> <br\/>                       x<\/td><td>                         &nbsp;3.5&nbsp;-&nbsp;4.5&nbsp;  <\/td><td>                        73<\/td><td>                         \/ <\/td><td>                        Unfired<\/td><\/tr><tr><td> <br\/>                                             <\/td><td><\/td><td>                        microbasic p-mastigophores<\/td><td>                         &nbsp;11&nbsp;-&nbsp;27&nbsp; <\/td><td>                        x<\/td><td> <br\/>                        &nbsp;2&nbsp;-&nbsp;4.5&nbsp;  <\/td><td>                        64<\/td><td>                         \/ <\/td><td>                        Unfired<\/td><\/tr><tr><td>                              <B>Tentacles<\/B> <br\/><\/td><\/tr><tr><td><\/td><td><\/td><td>                        basitrichs<\/td><td>                         &nbsp;14&nbsp;-&nbsp;24.5&nbsp; <\/td><td> <br\/>                       x<\/td><td>                         &nbsp;2&nbsp;-&nbsp;3&nbsp;  <\/td><td>                        62<\/td><td>                         \/ <\/td><td>                        Unfired<\/td><\/tr><tr><td> <br\/>                                             <\/td><td><\/td><td>                        spirocysts<\/td><td>                         &nbsp;9&nbsp;-&nbsp;29&nbsp; <\/td><td>                        x<\/td><td>                         &nbsp;1.5&nbsp;-&nbsp;3&nbsp; <br\/> <\/td><td>                        54<\/td><td>                         \/ <\/td><td>                        Unfired<\/td><\/tr><\/table><\/div> "},"flathierarchy":null,"preferredCommonNames":{"vernacularName":"Sunburst anemone","language":"en","eol_preferred":true},"commonNames":[{"vernacularName":"Sunburst anemone","language":"en","eol_preferred":true},{"vernacularName":"sun anemone","language":"en"}],"image":{"objectId":"ee431b682771652df47dd9bb95d5aa5d","identifier":"ee431b682771652df47dd9bb95d5aa5d","title":"ee431b682771652df47dd9bb95d5aa5d","licence":"http:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-nc-sa\/2.0\/","rights":null,"credits":"&copy; Rosario Beach Marine Laboratory","description":null,"mimeType":"jpg","fileName":"ee431b682771652df47dd9bb95d5aa5d.jpg","URL":"http:\/\/media.eol.org\/content\/2011\/02\/16\/03\/80216_orig.jpg"},"iucnStatus":""},"48094428":{"collectionid":23141,"pageid":347724,"taxonConceptId":48094428,"taxonName":"Celuca pugilator","textDesc":"","flathierarchy":null,"preferredCommonNames":{"vernacularName":"Atlantic sand fiddler","language":"en","eol_preferred":true},"commonNames":[{"vernacularName":"Atlantic sand fiddler crab","language":"","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Atlantic sand fiddler","language":"en","eol_preferred":true}],"image":{"objectId":"f92d97d69ec103a388c5d9cf85e76e84","identifier":"f92d97d69ec103a388c5d9cf85e76e84","title":"Uca pugilator","licence":"http:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-nc\/2.0\/","rights":null,"credits":"<a href='http:\/\/www.flickr.com\/photos\/27918932@N07'>Michael Rosenberg<\/a>&copy; ","description":null,"mimeType":"jpg","fileName":"f92d97d69ec103a388c5d9cf85e76e84.jpg","URL":"http:\/\/media.eol.org\/content\/2009\/07\/08\/10\/72293_orig.jpg"},"iucnStatus":""},"48165987":{"collectionid":23141,"pageid":1049166,"taxonConceptId":48165987,"taxonName":"Falco columbarius","textDesc":{"objectId":"01e48e48ddcd294a8b5f9e071c4248ed","identifier":"01e48e48ddcd294a8b5f9e071c4248ed","title":"Falco columbarius","licence":"http:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-nc-sa\/3.0\/","rights":"Some rights reserved","credits":"&copy; Unknown","description":"<p>A medium-sized (10-13 \u00bd inches) falcon, the Merlin is most easily identified by its size, brown-streaked <br\/>breast, and black tail bands. Other field marks include dark \u201cmoustaches\u201d on the face, dark eyes, and yellow <br\/>legs. Male Merlins have slate-gray backs, while females are larger and have dark brown backs. The Merlin is widely <br\/>distributed across the Northern Hemisphere. In North America, three distinct populations of Merlin occur: <br\/>a darker-plumaged subspecies inhabiting the Pacific Northwest, a paler-plumaged subspecies inhabiting the <br\/>northern Great Plains, and an intermediate subspecies breeding primarily in Alaska and Canada. The first two <br\/>subspecies are mostly non-migratory, while the third subspecies migrates south to the western United States, <br\/>the Gulf and Atlantic coasts of the eastern U.S., and south into the tropics as far as northern South America. In <br\/>the Old World, this species breeds from Iceland across to Siberia, wintering as far south as North Africa and tropical <br\/>Asia. Merlins breed in open areas, including forest edges, tundra, coasts, and islands. This species utilizes <br\/>similar habitats in winter as in summer, but may also enter urban areas if prey is available. Merlins primarily <br\/>eat small birds, which they capture either from the ground or in the air. Due to this species\u2019 preference for <br\/>open habitat, Merlins may be most easily seen perching in prominent locations or while flying in pursuit of prey. <br\/>Merlins may also hunt small shorebirds, flying close to the ground in order to surprise its prey. This species <br\/>is primarily active during the day.<\/p><p><a href='http:\/\/www.iucnredlist.org\/apps\/redlist\/details\/106003608\/0'>Threat <br\/>Status: Least concern<\/a><\/p> "},"flathierarchy":null,"preferredCommonNames":{"vernacularName":"Merlin","language":"en","eol_preferred":true},"commonNames":[{"vernacularName":"Esmerilh\u00e3o","language":"","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Tletleton","language":"","eol_preferred":true},{"vernacularName":"merlin falcon","language":"","eol_preferred":true},{"vernacularName":"[hui-bei sun]","language":""},{"vernacularName":"[hui-bei zhun]","language":""},{"vernacularName":"\u064a\u0624\u064a\u0624","language":"ar","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u0627\u0644\u0634\u0627\u0647\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0635\u063a\u064a\u0631","language":"ar"},{"vernacularName":"\u0627\u0644\u064a\u0624\u064a\u0624","language":"ar"},{"vernacularName":"\u0627\u0644\u064a\u0624\u064a\u0624 \u0623\u0633\u0648\u062f \u0627\u0644\u0630\u064a\u0644","language":"ar"},{"vernacularName":"\u0627\u0644\u064a\u0624\u064a\u0624 \u0623\u0633\u0648\u062f \u0627\u0644\u0630\u064a\u0644 \u0634\u0648\u064a\u0647\u064a\u0646","language":"ar"},{"vernacularName":"\u00d6rd\u0259ktutan","language":"az","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Derbnik","language":"az"},{"vernacularName":"\u0421\u043e\u043a\u0430\u043b-\u0434\u0440\u044b\u043c\u043b\u044e\u043a","language":"be","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u0421\u043e\u043a\u043e\u043b \u0447\u0443\u0447\u0443\u043b\u0438\u0433\u0430\u0440","language":"bg","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u041c\u0430\u043b\u044a\u043a \u0441\u043e\u043a\u043e\u043b","language":"bg"},{"vernacularName":"Ar falc'hun moan","language":"br","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Falconet","language":"ca","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Esmerla","language":"ca"},{"vernacularName":"D\u0159eml\u00edk tundrov\u00fd","language":"cs","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Dreml\u00edk tundrov\u00fd","language":"cs"},{"vernacularName":"d\u00f8eml\u00edk tundrov\u00fd","language":"cs"},{"vernacularName":"Gwalch y grug","language":"cy","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Bod glas","language":"cy"},{"vernacularName":"Corgwalch","language":"cy"},{"vernacularName":"Corwalch","language":"cy"},{"vernacularName":"Cudyll Bach","language":"cy"},{"vernacularName":"Cudyll glas bach","language":"cy"},{"vernacularName":"Gwalch bach","language":"cy"},{"vernacularName":"Dv\u00e6rgfalk","language":"da","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Zwergfalke","language":"de","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Merlin","language":"de"},{"vernacularName":"\u039d\u03b1\u03bd\u03bf\u03c6\u03ac\u03bb\u03ba\u03bf\u03bd\u03bf","language":"el","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u039d\u03b1\u03bd\u03bf\u03b3\u03ad\u03c1\u03b1\u03ba\u03bf","language":"el"},{"vernacularName":"Merlin","language":"en","eol_preferred":true},{"vernacularName":"American merlin","language":"en"},{"vernacularName":"Richardson's pigeon hawk","language":"en"},{"vernacularName":"Stone Falcon","language":"en"},{"vernacularName":"Suckley's pigeon hawk","language":"en"},{"vernacularName":"black pigeon hawk","language":"en"},{"vernacularName":"bullet hawk","language":"en"},{"vernacularName":"eastern pigeon hawk","language":"en"},{"vernacularName":"little blue corporal","language":"en"},{"vernacularName":"pigeon falcon","language":"en"},{"vernacularName":"pigeon hawk","language":"en"},{"vernacularName":"western pigeon hawk","language":"en"},{"vernacularName":"Kolombfalko","language":"eo","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Esmerej\u00f3n","language":"es","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Cenotzqui","language":"es"},{"vernacularName":"Emerillon","language":"es"},{"vernacularName":"Esmejer\u00f3n","language":"es"},{"vernacularName":"Esmerejon","language":"es"},{"vernacularName":"Falc\u00f3n Migratorio","language":"es"},{"vernacularName":"Gavil\u00e1n palomero","language":"es"},{"vernacularName":"Halconcillo","language":"es"},{"vernacularName":"Halconcito","language":"es"},{"vernacularName":"Halconcito de Palomas","language":"es"},{"vernacularName":"Halc\u00f3n Migratorio","language":"es"},{"vernacularName":"Halc\u00f3n esmerej\u00f3n","language":"es"},{"vernacularName":"Halc\u00f3n palomero","language":"es"},{"vernacularName":"Merlin","language":"es"},{"vernacularName":"V\u00e4ikepistrik","language":"et","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Esmerla","language":"eu","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Belatz txiki","language":"eu"},{"vernacularName":"Belatz txikia","language":"eu"},{"vernacularName":"Ampuhaukka","language":"fi","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Smyril","language":"fo","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Smiril","language":"fo"},{"vernacularName":"faucon \u00e8merillon","language":"fr","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Faucon kobez","language":"fr"},{"vernacularName":"Faucon \u00e9smerillon","language":"fr"},{"vernacularName":"faucon \u00e9merillon","language":"fr"},{"vernacularName":"Meirli\u00fan","language":"ga","eol_preferred":true},{"vernacularName":"M\u00e8irneal","language":"gd","eol_preferred":true},{"vernacularName":"M\u00e8imeal","language":"gd"},{"vernacularName":"Falc\u00f3n pequeno","language":"gl","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Esmerill\u00f3n","language":"gl"},{"vernacularName":"Esmerla","language":"gl"},{"vernacularName":"Shawk veg","language":"gv","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u05d1\u05d6 \u05d2\u05de\u05d3\u05d9","language":"he","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u05d1\u05d6 \u05d2\u05de\u05d3","language":"he"},{"vernacularName":"Soko kragulj\u010di\u0107","language":"hr","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Mali sokol","language":"hr"},{"vernacularName":"Grigri M\u00f2n","language":"ht","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Kis s\u00f3lyom","language":"hu","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u0531\u0572\u0561\u057e\u0576\u0561\u0562\u0561\u0566\u0565","language":"hy","eol_preferred":true},{"vernacularName":"[Aghavnabaze ]","language":"hy"},{"vernacularName":"Smyrill","language":"is","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Smeriglio","language":"it","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u30b3\u30c1\u30e7\u30a6\u30b2\u30f3\u30dc\u30a6","language":"ja","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Ko-chogenbo","language":"ja"},{"vernacularName":"Ko-choogenboo","language":"ja"},{"vernacularName":"Ko-chougenbou","language":"ja"},{"vernacularName":"kochougembou","language":"ja"},{"vernacularName":"kochougenbou","language":"ja"},{"vernacularName":"\u10d0\u10da\u10d0\u10da\u10d8","language":"ka","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u0422\u04b1\u0440\u044b\u043c\u0442\u0430\u0439","language":"kk","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u0416\u0430\u0493\u0430\u043b\u0442\u0430\u0439","language":"kk"},{"vernacularName":"\uc1e0\ud669\uc870\ub871\uc774","language":"ko","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Falghun meyn","language":"kw","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Startsakalis","language":"lt","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Startsakalas","language":"lt"},{"vernacularName":"Purva vanadzi\u0146\u0161","language":"lv","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Purva piek\u016bns","language":"lv"},{"vernacularName":"\u041c\u0430\u043b \u0441\u043e\u043a\u043e\u043b","language":"mk","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u0425\u0430\u0439\u0440\u0433\u0443\u0443\u043d\u0430 \u0448\u043e\u043d\u0445\u043e\u0440","language":"mn","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Seqer ta' Denbu","language":"mt","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Smelleken","language":"nl","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Steinfalk","language":"no","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Dverfalk","language":"no"},{"vernacularName":"Dvergfalk","language":"no"},{"vernacularName":"Drzemlik","language":"pl","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Falcun merlin","language":"rm","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Derbnik","language":"ru","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u0414\u0435\u0440\u0431\u043d\u0438\u043a","language":"ru"},{"vernacularName":"Ciza\u0161f\u00e1lli","language":"se","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Sokol kobec","language":"sk","eol_preferred":true},{"vernacularName":"sokol kobe","language":"sk"},{"vernacularName":"Mali sokol","language":"sl","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Skifteri i vog\u00ebl","language":"sq","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u041c\u0430\u043b\u0438 \u0441\u043e\u043a\u043e","language":"sr","eol_preferred":true},{"vernacularName":"mali soko","language":"sr"},{"vernacularName":"soko","language":"sr"},{"vernacularName":"Stenfalk","language":"sv","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u0e40\u0e2b\u0e22\u0e35\u0e48\u0e22\u0e27\u0e40\u0e21\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e25\u0e34\u0e19","language":"th","eol_preferred":true},{"vernacularName":"G\u00fcvercin Do\u011fan\u0131","language":"tr","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Boz Do\u015fan","language":"tr"},{"vernacularName":"Boz do\u011fan","language":"tr"},{"vernacularName":"\u041f\u0456\u0434\u0441\u043e\u043a\u043e\u043b\u0438\u043a \u043c\u0430\u043b\u0438\u0439","language":"uk","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u0414\u0435\u0440\u0431\u043d\u0438\u043a","language":"uk"},{"vernacularName":"\u041c\u0430\u043b\u0438\u0439 \u043f\u0456\u0434\u0441\u043e\u043a\u043e\u043b\u0438\u043a","language":"uk"},{"vernacularName":"C\u1eaft l\u01b0ng x\u00e1m","language":"vi","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u7070\u80cc\u96bc","language":"zh-Hans","eol_preferred":true}],"image":{"objectId":"236b3de80e32dec209651fc58f759f38","identifier":"236b3de80e32dec209651fc58f759f38","title":"Falco columbarius","licence":"http:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-nc\/2.0\/","rights":null,"credits":"<a href='http:\/\/www.flickr.com\/photos\/34328261@N02'>Blake Matheson<\/a>&copy; ","description":null,"mimeType":"jpg","fileName":"236b3de80e32dec209651fc58f759f38.jpg","URL":"http:\/\/media.eol.org\/content\/2011\/11\/14\/01\/63886_orig.jpg"},"iucnStatus":""},"48130591":{"collectionid":23141,"pageid":311502,"taxonConceptId":48130591,"taxonName":"Equus quagga Boddaert, 1785","textDesc":"","flathierarchy":null,"preferredCommonNames":{"vernacularName":"plains zebra","language":"en","eol_preferred":true},"commonNames":[{"vernacularName":"Grant's Zebra","language":""},{"vernacularName":"plains zebra","language":"en","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Burchell's Zebra","language":"en"},{"vernacularName":"Common Zebra","language":"en"},{"vernacularName":"Painted zebra","language":"en"},{"vernacularName":"Quagga","language":"en"},{"vernacularName":"Southern Couagga","language":"en"},{"vernacularName":"Equus quagga","language":"fr","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Couagga","language":"fr"},{"vernacularName":"Couagga d'Afrique du Sud","language":"fr"},{"vernacularName":"\u0420\u0430\u0432\u043d\u0438\u043d\u043d\u0430\u044f \u0437\u0435\u0431\u0440\u0430","language":"ru","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u041a\u0432\u0430\u0433\u0433\u0430","language":"ru"}],"image":{"objectId":"77ae364ee7489f2f8fb62a0abadd56ae","identifier":"77ae364ee7489f2f8fb62a0abadd56ae","title":"File:Zebras in Lake Nakuru National Park.JPG","licence":"http:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-sa\/3.0\/","rights":null,"credits":"<a href='http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/User:Daryona'>Daryona<\/a>&copy; ","description":null,"mimeType":"jpg","fileName":"77ae364ee7489f2f8fb62a0abadd56ae.jpg","URL":"http:\/\/media.eol.org\/content\/2012\/06\/13\/04\/09071_orig.jpg"},"iucnStatus":""},"48134965":{"collectionid":23141,"pageid":328650,"taxonConceptId":48134965,"taxonName":"Cervus nippon","textDesc":"","flathierarchy":null,"preferredCommonNames":{"vernacularName":"sika deer","language":"en","eol_preferred":true},"commonNames":[{"vernacularName":"Sikahirsch","language":"de","eol_preferred":true},{"vernacularName":"sika deer","language":"en","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Shansi sika","language":"en"},{"vernacularName":"Sika","language":"en"},{"vernacularName":"Sikahert","language":"nl","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u6885\u82b1\u9e7f","language":"zh-Hans","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u54c8","language":"zh-Hans"},{"vernacularName":"\u82b1\u9e7f","language":"zh-Hans"},{"vernacularName":"\u9e7f","language":"zh-Hans"}],"image":{"objectId":"f2b9d18e323959bdf32e7f19598b56ac","identifier":"f2b9d18e323959bdf32e7f19598b56ac","title":"File:Yakushima Deer 02.jpg","licence":"http:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-sa\/3.0\/","rights":null,"credits":"Chris 73&copy; ","description":null,"mimeType":"jpg","fileName":"f2b9d18e323959bdf32e7f19598b56ac.jpg","URL":"http:\/\/media.eol.org\/content\/2012\/06\/13\/01\/72856_orig.jpg"},"iucnStatus":""},"48165791":{"collectionid":23141,"pageid":1049581,"taxonConceptId":48165791,"taxonName":"Larus argentatus","textDesc":{"objectId":"772d8fe0c5b817e2befbb653c70667cc","identifier":"772d8fe0c5b817e2befbb653c70667cc","title":"Larus argentatus","licence":"http:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-nc-sa\/3.0\/","rights":"Some rights reserved","credits":"&copy; Unknown","description":"<p>A large (23-26 inches) seagull, the Herring Gull is most easily identified by its black-tipped wings, pale <br\/>yellow eye, pink legs, and yellow bill with red spot on the lower half. Winter and immature gulls of many species <br\/>are notoriously difficult to identify as these birds may be splotched or streaked with brown on the head and breast. <br\/>Male and female Herring Gulls are similar to one another in all seasons. The Herring Gull inhabits a wide portion <br\/>of the Northern Hemisphere. In North America, this species breeds across Alaska, Canada, the Northern United <br\/>States, and the Mid-Atlantic region. Populations breeding in southern Alaska, the Great Lakes, and the Mid-Atlantic <br\/>region are non-migratory, while those breeding in the interior migrate south to the Pacific coast from southern <br\/>Alaska south to central Mexico, along the coast and in the interior in the southeastern U.S., in eastern Mexico, <br\/>in Central America, and in the West Indies. In Eurasia, the Herring Gull breeds in northern Europe and Asia, wintering <br\/>south to North Africa and South Asia. Herring Gulls breed on rocky or sandy islands and beaches by lakes, in marshes, <br\/>and along the coast. Similar habitats are utilized in winter as in summer. Herring Gulls eat a variety of foods, <br\/>including crustaceans, fish, carrion, garbage, and, occasionally, other birds. Herring Gulls are most easily <br\/>seen foraging for food along sandy beaches. In many areas, this is one of the most common \u201cseagulls,\u201d and may <br\/>be seen foraging for refuse and carrion on the beach, flying over the water and plunging in to catch fish, or floating <br\/>on the water\u2019s surface while catching fish with its bill. This species is primarily active during the day.<\/p><p><a <br\/>href='http:\/\/www.iucnredlist.org\/apps\/redlist\/details\/106003227\/0'>Threat Status: Least concern<\/a><\/p> <br\/>"},"flathierarchy":null,"preferredCommonNames":{"vernacularName":"Herring Gull","language":"en","eol_preferred":true},"commonNames":[{"vernacularName":"Gaivota-prateada","language":"","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Gaviota Arenquera","language":"","eol_preferred":true},{"vernacularName":"goland argent","language":"","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Gaivota","language":""},{"vernacularName":"Gaivota-argentea","language":""},{"vernacularName":"Gaivota-arg~entea","language":""},{"vernacularName":"Gaivota-arg\u00eantea","language":""},{"vernacularName":"gaivota arg\u00eantea","language":""},{"vernacularName":"Haringmeeu","language":"af","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u0646\u0648\u0631\u0633 \u0627\u0644\u0631\u0646\u062c\u0629","language":"ar","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u0627\u0644\u0646\u0648\u0631\u0633 \u0627\u0635\u0641\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062c\u0644","language":"ar"},{"vernacularName":"G\u00fcm\u00fc\u015f\u00fc qa\u011fay\u0131","language":"az","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u0427\u0430\u0439\u043a\u0430-\u043a\u043b\u044b\u0433\u0443\u043d","language":"be","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u0421\u0440\u0435\u0431\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0447\u0430\u0439\u043a\u0430","language":"bg","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Gwelenn hriz","language":"br","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Ar gouelan gris","language":"br"},{"vernacularName":"Gavina atl\u00e0ntica","language":"ca","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Gavi\u00e0 argentat de potes rosa","language":"ca"},{"vernacularName":"Gavi\u00e0 argentat de potes roses","language":"ca"},{"vernacularName":"Racek st\u0159\u00edb\u0159it\u00fd","language":"cs","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Racek str\u00edbrit\u00fd","language":"cs"},{"vernacularName":"Gwylan y Penwaig","language":"cy","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Gwylan lwyd","language":"cy"},{"vernacularName":"S\u00f8lvm\u00e5ge","language":"da","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Silberm\u00f6we","language":"de","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Silberm\u00f6ve","language":"de"},{"vernacularName":"\u0391\u03c3\u03b7\u03bc\u03cc\u03b3\u03bb\u03b1\u03c1\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0392\u03bf\u03c1\u03c1\u03ac","language":"el","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u0391\u03c3\u03b7\u03bc\u03cc\u03b3\u03bb\u03b1\u03c1\u03bf\u03c2","language":"el"},{"vernacularName":"\u0391\u03c3\u03b7\u03bc\u03cc\u03b3\u03bb\u03b1\u03c1\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0392\u03bf\u03c1\u03ac","language":"el"},{"vernacularName":"Herring Gull","language":"en","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Common Gull","language":"en"},{"vernacularName":"European herring gull","language":"en"},{"vernacularName":"Herring Gull (European)","language":"en"},{"vernacularName":"Pacific Hering Gull","language":"en"},{"vernacularName":"Pind-legged Herring Gull","language":"en"},{"vernacularName":"Vega gull","language":"en"},{"vernacularName":"Winter Gull","language":"en"},{"vernacularName":"Yellow-legged Gull","language":"en"},{"vernacularName":"harbor gull","language":"en"},{"vernacularName":"lake gull","language":"en"},{"vernacularName":"sea gull","language":"en"},{"vernacularName":"ar^gentmevo","language":"eo","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Gaviota argentea","language":"es","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Gaviota Arg\u00e9ntea","language":"es"},{"vernacularName":"Gaviota arg\u00e9ntea europea","language":"es"},{"vernacularName":"Gaviota grande","language":"es"},{"vernacularName":"Gaviota plateada","language":"es"},{"vernacularName":"H\u00f5bekajakas","language":"et","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Kaio hauskara","language":"eu","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Gavi\u00e0 argentat de potes rosa","language":"eu"},{"vernacularName":"Harmaalokki","language":"fi","eol_preferred":true},{"vernacularName":"M\u00e1si","language":"fo","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Fiskim\u00e1si","language":"fo"},{"vernacularName":"go\u00e8land argent\u00e8","language":"fr","eol_preferred":true},{"vernacularName":"go\u00e9land argent\u00e9","language":"fr"},{"vernacularName":"Faoile\u00e1n scad\u00e1n","language":"ga","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Faoile\u00e1n scad\u00e1n","language":"gd","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Faoileag an Sgadain","language":"gd"},{"vernacularName":"Faoileann","language":"gd"},{"vernacularName":"Glas-Fhaoileag","language":"gd"},{"vernacularName":"Gavi\u00e0 argentat de potes rosa","language":"gl","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Gaivota arx\u00e9ntea","language":"gl"},{"vernacularName":"Foillan","language":"gv","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u05e9\u05d7\u05e3 \u05db\u05e1\u05e4\u05d9","language":"he","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Galeb Klaukavac","language":"hr","eol_preferred":true},{"vernacularName":"M\u00f2v gri","language":"ht","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Ez\u00fcstsir\u00e1ly","language":"hu","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u0554\u0580\u0584\u057b\u0561\u0576 \u0548\u0580\u0578\u0580","language":"hy","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Silfurm\u00e1fur","language":"is","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Larus argentatus","language":"it","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Gabbiano reale","language":"it"},{"vernacularName":"Gabbiano reale nordico","language":"it"},{"vernacularName":"\u30bb\u30b0\u30ed\u30ab\u30e2\u30e1","language":"ja","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Seguro-kamome","language":"ja"},{"vernacularName":"Segurokamome","language":"ja"},{"vernacularName":"\u10d5\u10d4\u10e0\u10ea\u10ee\u10da\u10d8\u10e1\u10e4\u10d4\u10e0\u10d8 \u10d7\u10dd\u10da\u10d8\u10d0","language":"ka","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u049a\u04af\u043c\u0456\u0441\u0442\u04af\u0441\u0442\u0456 \u0448\u0430\u0493\u0430\u043b\u0430","language":"kk","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\uc7ac\uac08\ub9e4\uae30","language":"ko","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Gwylan hern","language":"kw","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Sidabrinis kiras","language":"lt","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Sudrabkaija","language":"lv","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u0421\u0440\u0435\u0431\u0440\u0435\u043d\u0435\u0441\u0442 \u0433\u0430\u043b\u0435\u0431","language":"mk","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Gawwija Prima","language":"mt","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Gr\u00e5m\u00e5ke","language":"nb","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Zilvermeeuw","language":"nl","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Gr\u00e5m\u00e5se","language":"nn","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Gr\u00e5m\u00e5ke","language":"no","eol_preferred":true},{"vernacularName":"S\u00e6ing","language":"no"},{"vernacularName":"Mewa srebrzysta","language":"pl","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Mewa \u017c\u00f3\u0142tonoga","language":"pl"},{"vernacularName":"Muetta d'argient","language":"rm","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Pesc\u0103ru\u015ful argintiu","language":"ro","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u0441\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f \u0447\u0430\u0439\u043a\u0430","language":"ru","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Serebristaya Chayka","language":"ru"},{"vernacularName":"\u0421\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f \u0447\u0430\u0439\u043a\u0430","language":"ru"},{"vernacularName":"\u0427\u0430\u0439\u043a\u0430 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f","language":"ru"},{"vernacularName":"Sk\u00e1vli","language":"se","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u010cajka striebrist\u00e1","language":"sk","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Srebrni galeb","language":"sl","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Pul\u00ebbardha e argjendte","language":"sq","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u0421\u0440\u0435\u0431\u0440\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0433\u0430\u043b\u0435\u0431","language":"sr","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Srebrnasti galeb","language":"sr"},{"vernacularName":"Gr\u00e5trut","language":"sv","eol_preferred":true},{"vernacularName":"kuzey g\u00fcm\u00fc\u015f mart\u0131","language":"tr","eol_preferred":true},{"vernacularName":"G\u00fcm\u00fc\u015f\u00fc Mart\u0131","language":"tr"},{"vernacularName":"Kuzey gumus marti","language":"tr"},{"vernacularName":"kuzey g\u00fcm\u00fc\u015f martysy","language":"tr"},{"vernacularName":"kuzey g\u00fcm\u00fc\u015f mart\u0131s\u0131","language":"tr"},{"vernacularName":"\u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d \u0441\u0440\u0456\u0431\u043b\u044f\u0441\u0442\u0438\u0439","language":"uk","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u0421\u0440\u0456\u0431\u043b\u044f\u0441\u0442\u0438\u0439 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d","language":"uk"},{"vernacularName":"M\u00f2ng b\u1ec3 ch\u00e2n v\u00e0ng","language":"vi","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u94f6\u9e25","language":"zh-Hans","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u53fc\u9c7c\u90ce","language":"zh-Hans"},{"vernacularName":"\u6de1\u7ea2\u811a\u9e25","language":"zh-Hans"},{"vernacularName":"\u7ea2\u811a\u94f6\u9e25","language":"zh-Hans"},{"vernacularName":"\u9c7c\u9e70\u5b50","language":"zh-Hans"},{"vernacularName":"\u9cb1\u9e25","language":"zh-Hans"},{"vernacularName":"\u9ec4\u811a\u94f6\u9e25(\u9999\u6e2f)","language":"zh-Hans"},{"vernacularName":"\u9ec4\u817f\u9e25","language":"zh-Hans"},{"vernacularName":"\u9ed1\u80cc\u9e25","language":"zh-Hans"},{"vernacularName":"\u9ed1\u810a\u9e25(\u53f0\u6e7e)","language":"zh-Hans"}],"image":{"objectId":"9f1b0aa6b5277b6278456a7fff1517c2","identifier":"9f1b0aa6b5277b6278456a7fff1517c2","title":"File:Nesting Herring Gull.jpg","licence":"http:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by\/3.0\/","rights":null,"credits":"John Haslam from Dornoch, Scotland&copy; ","description":null,"mimeType":"jpg","fileName":"9f1b0aa6b5277b6278456a7fff1517c2.jpg","URL":"http:\/\/media.eol.org\/content\/2012\/06\/13\/07\/26091_orig.jpg"},"iucnStatus":""},"48133629":{"collectionid":23141,"pageid":328586,"taxonConceptId":48133629,"taxonName":"Mustela nivalis","textDesc":{"objectId":"b2e6490154ca8828a1ec131569b70e23","identifier":"b2e6490154ca8828a1ec131569b70e23","title":"Biology","licence":"http:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-nc-sa\/3.0\/","rights":"Copyright Wildscreen 2003-2008","credits":"&copy; Wildscreen","description":"Weasels are active at any time of day or night, and intersperse periods of activity with a rest period (3). They <br\/>feed mainly on small rodents, rabbits, birds and eggs (3), killing prey with a bite to the neck (1). Their small <br\/>size enables them to enter the tunnels of mice and voles whilst hunting (2), and they often take over the nests of <br\/>their prey, lining their dens with fur from prey during cold weather (2). A number of dens will be used within the <br\/>home range. Males and females occupy separate territories, and defend these against members of the opposite <br\/>sex (2). During spring, males move around in search of a mate (2). The male and female often fight prior to copulation, <br\/>and the male grabs the female by the neck before he mates (1). A single litter of between 4 and 6 (2) naked, blind and <br\/>deaf (1) kits is produced each year; the kits are weaned after 3 to 4 weeks and begin to hunt well by 8 weeks of age (2), <br\/>often accompanying their mother to hunt in 'gangs' (2). By 9 to 12 weeks after birth the family group starts to split <br\/>up (1).&nbsp;Historically, weasels were believed to have magical powers, and were said to be able to bring their <br\/>dead young back to life. It was also thought that they hypnotised their prey by dancing (4); in fact 'dancing' behaviour <br\/>is thought to be a response to discomfort caused by internal parasites (2). "},"flathierarchy":null,"preferredCommonNames":{"vernacularName":"Weasel","language":"en","eol_preferred":true},"commonNames":[{"vernacularName":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0628\u064a\u062a\u0649","language":"ar","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Mauswiesel","language":"de","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Weasel","language":"en","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Weasel, Least weasel","language":"en"},{"vernacularName":"least weasel","language":"en"},{"vernacularName":"Comadreja","language":"es","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Belette d'europe","language":"fr","eol_preferred":true},{"vernacularName":"belette pygm\u00e9e","language":"fr"},{"vernacularName":"Wezel (dier)","language":"nl","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Wezel","language":"nl"},{"vernacularName":"\u041b\u0430\u0441\u043a\u0430","language":"ru","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Ling-you","language":"zh","eol_preferred":true},{"vernacularName":"yin-shu","language":"zh"},{"vernacularName":"\u4f36\u9f2c","language":"zh-Hans","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u767d\u9f20","language":"zh-Hans"},{"vernacularName":"\u94f6\u9f20","language":"zh-Hans"}],"image":{"objectId":"8b30bdae4aeebb363e3ec98673f7e833","identifier":"8b30bdae4aeebb363e3ec98673f7e833","title":"8b30bdae4aeebb363e3ec98673f7e833","licence":"http:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-nc\/3.0\/","rights":null,"credits":"<a href='http:\/\/www.biolib.cz\/en\/person\/id1\/'>Ond\u0159ej Zicha<\/a>&copy; ","description":null,"mimeType":"jpg","fileName":"8b30bdae4aeebb363e3ec98673f7e833.jpg","URL":"http:\/\/media.eol.org\/content\/2009\/07\/24\/11\/44669_orig.jpg"},"iucnStatus":""},"48134998":{"collectionid":23141,"pageid":309017,"taxonConceptId":48134998,"taxonName":"Lama guanicoe (M\u00fcller, 1776)","textDesc":{"objectId":"fa97a3a9c13d588744433ace83bb7632","identifier":"fa97a3a9c13d588744433ace83bb7632","title":"Brief Summary","licence":"http:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-nc-sa\/3.0\/","rights":null,"credits":"&copy; Shapiro, Leo","description":"<p>The guanaco (<em>Lama guanicoe<\/em>) is the largest and most widely distributed wild artiodactyl (even-toed <br\/>hoofed mammal) in South America. It is the most important native herbivorous species in the South American steppes <br\/>and the dominant ungulate (hoofed mammal) in a fauna rich in rodents but poor in large mammal species. As of 2006, <br\/>populations of guanacos were estimated to number a bit under 1 million individuals. As of 2008 guanacos were protected <br\/>in 22 reserves: 14 in Argentina, 4 in Chile, 3 in Peru, and 1 in Bolivia--leaving only the Paraguayan populations <br\/>unprotected. (de Lamo et al. 2001; M\u00e1rin et al. 2008 and references therein)<\/p><p>Although  guanacos traditionally <br\/>played a major role in the lives of some South American aboriginal peoples, populations declined after the introduction <br\/>of domestic  sheep into Patagonia in the early 1900s, largely as a result of conflicts with  sheep breeders. Researchers <br\/>have estimated that there were about 30 to  35 million free-ranging guanacos in South America prior to  colonization <br\/>by Europeans. By the end of the 20th century, this number  had dropped to 400,000 to 600,000, distributed over less <br\/>than half of the historic range (more than 90% of the population is found in  Patagonia in Argentina). Montes et <br\/>al. (2006) proposed the development of  sustainable methods for live-trapping and shearing free-ranging  guanacos. <br\/>(Montes et al. 2006 and references therein)<\/p><p>Guanacos are found from sea level to altitudes of about 4500 <br\/>m in arid, semi-arid, hilly, mountain, steppe, and  temperate forest habitats from Peru (8\u00b0S) southward to the <br\/>central  eastern and western slopes of the Andes and across Patagonia, including  Tierra del Fuego and Navarino <br\/>Island (de Lamo et al. 2001; Gonz\u00e1lez et al. 2006 and  references therein). <\/p><p>The guanaco is one of four South <br\/>American camelids (mammals in the camel family) recognized today, two of which are wild species, the guanaco <br\/>and the vicu\u00f1a (<em>Vicugna vicugna<\/em>), and two of which are domesticated forms, the alpaca (<em>Lama pacos<\/em>) <br\/>and the llama (<em>Lama glama<\/em>). Wild vicu\u00f1a and guanaco diverged from a shared ancestor two to three million <br\/>years ago. (Wheeler 1995). At one time it was widely believed that both the domestic alpaca and the llama were derived <br\/>from guanacos. However, in light of new archaeozoological evidence from 6000 to 7000 years ago in the central <br\/>Peruvian Andes linking alpaca origins to the vicu\u00f1a, Kadwell et al. (2001) investigated the origins of these <br\/>domesticated forms using mitochondrial and nuclear DNA markers. Their results supported the hypothesis that <br\/>the alpaca is derived from the vicu\u00f1a (and confirmed the hypothesis that the llama is derived from the guanaco), <br\/>although this work also revealed genetic evidence of historical hybridization and gene flow (at least among <br\/>domesticated forms). Chromosomal analyses have also indicated that the llama was derived from the guanaco and <br\/>the alpaca from the vicu\u00f1a (Mar\u00edn et al. 2007). Given the well established divergence between the guanaco and <br\/>vicu\u00f1a, many authors suggest that the correct name for the alpaca is therefore <em>Vicugna pacos<\/em> (Kadwell <br\/>et al. 2001; Mar\u00edn et al. 2007).<\/p> "},"flathierarchy":null,"preferredCommonNames":{"vernacularName":"Guanaco","language":"en","eol_preferred":true},"commonNames":[{"vernacularName":"Guanako","language":"de","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Guanaco","language":"en","eol_preferred":true}],"image":{"objectId":"53201cb175b34bf757ca9ef1c091b024","identifier":"53201cb175b34bf757ca9ef1c091b024","title":"Guanaco (Lama guanicoe)","licence":"http:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-nc-sa\/2.0\/","rights":null,"credits":"<a href='http:\/\/www.flickr.com\/photos\/32674493@N04'>Cl\u00e1udio Dias Timm<\/a>&copy; ","description":null,"mimeType":"jpg","fileName":"53201cb175b34bf757ca9ef1c091b024.jpg","URL":"http:\/\/media.eol.org\/content\/2011\/11\/25\/02\/37462_orig.jpg"},"iucnStatus":""},"48166989":{"collectionid":23141,"pageid":1049311,"taxonConceptId":48166989,"taxonName":"Fulica americana","textDesc":{"objectId":"2e344e100ac2e2784d952291ef5bba5a","identifier":"2e344e100ac2e2784d952291ef5bba5a","title":"Fulica americana","licence":"http:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-nc-sa\/3.0\/","rights":"Some rights reserved","credits":"&copy; Unknown","description":"<p>A familiar duck-like waterbird, the American Coot (13-16 inches) is most easily identified by its dark gray <br\/>body, white bill, and red frontal \u201cshield\u201d on forehead. Other field marks include red eyes, yellow legs with <br\/>lobed feet, and a white patch underneath the tail. Male and female American Coots are similar to one another in <br\/>all seasons. The American Coot breeds widely in the northern and western United States and southern Canada, as <br\/>well as locally further south and east. Many northern birds migrate south for the winter, when they may be found <br\/>widely in the southeastern U.S., in the desert southwest, and along the coasts of Mexico and Central America. <br\/>Birds breeding in the southern part of this species\u2019 range, as well as populations in central Mexico and in the <br\/>West Indies, are non-migratory. American Coots breed in relatively deep, well-vegetated freshwater wetlands. <br\/>Wintering birds may occur on freshwater marshes, and may also venture into brackish or salt water lagoons, bays, <br\/>and estuaries. This species primarily eats aquatic plant material. American Coots may be observed feeding by <br\/>picking plant matter off of the surface or by submerging their heads to feed on underwater plants. This species <br\/>may also be observed walking on the shore or running along the surface of the water while attempting to become airborne. <br\/>American Coots are primarily active during the day; however, this species does migrate at night.<\/p><p><a href='http:\/\/www.iucnredlist.org\/apps\/redlist\/details\/106002946\/0'>Threat <br\/>Status: Least concern<\/a><\/p> "},"flathierarchy":null,"preferredCommonNames":{"vernacularName":"American Coot","language":"en","eol_preferred":true},"commonNames":[{"vernacularName":"Galeir\u00e3o-americano","language":"","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Gallareta Andina","language":"","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Gallineta Pico de Plata","language":"","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Fotja americana","language":"ca","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Lyska americk\u00e1","language":"cs","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Amerikansk Blish\u00f8ne","language":"da","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Amerikanisches Bl\u00e4\u00dfhuhn","language":"de","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Indianerbl\u00e4\u00dfhuhn","language":"de"},{"vernacularName":"Schieferbl\u00e4\u00dfhuhn","language":"de"},{"vernacularName":"American Coot","language":"en","eol_preferred":true},{"vernacularName":"alae keokeo","language":"en"},{"vernacularName":"baldface","language":"en"},{"vernacularName":"blue hen","language":"en"},{"vernacularName":"blue peter","language":"en"},{"vernacularName":"crow-bill","language":"en"},{"vernacularName":"crow-duck","language":"en"},{"vernacularName":"flusterer","language":"en"},{"vernacularName":"hen-bill","language":"en"},{"vernacularName":"ivory-billed coot","language":"en"},{"vernacularName":"meadow hen","language":"en"},{"vernacularName":"moor-head","language":"en"},{"vernacularName":"mud coot","language":"en"},{"vernacularName":"mud duck","language":"en"},{"vernacularName":"mud hen","language":"en"},{"vernacularName":"mudhen","language":"en"},{"vernacularName":"pelick","language":"en"},{"vernacularName":"pond crow","language":"en"},{"vernacularName":"pull-doo","language":"en"},{"vernacularName":"sea-crow","language":"en"},{"vernacularName":"shuffler","language":"en"},{"vernacularName":"spatterer","language":"en"},{"vernacularName":"water hen","language":"en"},{"vernacularName":"Fulica americana","language":"es","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Focha Americana","language":"es"},{"vernacularName":"Focha cenicienta","language":"es"},{"vernacularName":"Gallareta Pico Blanco","language":"es"},{"vernacularName":"Gallareta Pico Blanco Americana","language":"es"},{"vernacularName":"Gallareta americana","language":"es"},{"vernacularName":"Gallareta de Pico Blanco","language":"es"},{"vernacularName":"Gallinazo Americano","language":"es"},{"vernacularName":"Polla negra de agua","language":"es"},{"vernacularName":"ameerika lauk","language":"et","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Fotja americana","language":"eu","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Amerikannokikana","language":"fi","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Amerikonsk sj\u00f3gvh\u00f8na","language":"fo","eol_preferred":true},{"vernacularName":"foulque d'am\u00e8rique","language":"fr","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Foulque am\u00e9ricaine","language":"fr"},{"vernacularName":"foulque d'Am\u00e9rique","language":"fr"},{"vernacularName":"Cearc Cheannann Mheirice\u00e1nach","language":"ga","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Fotja americana","language":"gl","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Carquexa","language":"gl"},{"vernacularName":"Poul dlo jid\u00e8l","language":"ht","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Kolh\u00e6na","language":"is","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Folaga americana","language":"it","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30aa\u30aa\u30d0\u30f3","language":"ja","eol_preferred":true},{"vernacularName":"amerikaooban","language":"ja"},{"vernacularName":"amerikinis laukys","language":"lt","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Amerikaanse Meerkoet","language":"nl","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Amerikasoth\u00f8ne","language":"no","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u0141yska ameryka\u0144ska","language":"pl","eol_preferred":true},{"vernacularName":"lyska amerykanska","language":"pl"},{"vernacularName":"\u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043b\u044b\u0441\u0443\u0445\u0430","language":"ru","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Lyska popolav\u00e1","language":"sk","eol_preferred":true},{"vernacularName":"ameri\u0161ka liska","language":"sl","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Amerikansk soth\u00f6na","language":"sv","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Amerika Mekesi","language":"tr","eol_preferred":true}],"image":{"objectId":"d7cd6340318dcdf26423544ce0d6b71a","identifier":"d7cd6340318dcdf26423544ce0d6b71a","title":"American Coot (Fulica americana)  family american-coot-chicks-6-4-07_G http:\/\/www.flickr.com\/photos\/mikebaird\/4501445140\/","licence":"http:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by\/2.0\/","rights":null,"credits":"<a href='http:\/\/www.flickr.com\/photos\/72825507@N00'>Mike Baird<\/a>&copy; ","description":null,"mimeType":"jpg","fileName":"d7cd6340318dcdf26423544ce0d6b71a.jpg","URL":"http:\/\/media.eol.org\/content\/2012\/02\/17\/01\/64427_orig.jpg"},"iucnStatus":""},"48134113":{"collectionid":23141,"pageid":311580,"taxonConceptId":48134113,"taxonName":"Suricata suricatta","textDesc":{"objectId":"c4668454ae2c2be500bd18361f4b44d7","identifier":"c4668454ae2c2be500bd18361f4b44d7","title":"Taxonomy","licence":"http:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-nc-sa\/3.0\/","rights":null,"credits":"&copy; Natural History Museum, London","description":"Suricata suricatta was first described by Schreber in 1776.Meerkats belong to the Feliformia, a sub-order of <br\/>the Carnivora, which broadly includes:<ul><li>cats<\/li><li>hyenas<\/li><li>fossa<\/li><li>civets<\/li><li>kusimanses<\/li><li>genets<\/li><li>mongooses<\/li><\/ul>Within <br\/>the Feliformia they are further grouped in the family Herpestidae with other mongooses, where their close relatives <br\/>number around 30 and include the following mongoose species:<ul><li>slender mongoose (Galerella sp.)<\/li><li>dwarf <br\/>mongoose (Helogale sp.)<\/li><li>banded mongoose (Mungos mungo)<\/li><li>yellow mongoose (Cynictis penicillata)<\/li><\/ul>Meerkats <br\/>are carnivores, though sometimes people mistake them for rodents because of their size. A simple way to tell the <br\/>difference is to look at their pronounced canine teeth - these allow them to have a carnivorous diet and lifestyle, <br\/>in contrast to the pronounced incisors of rodents. "},"flathierarchy":null,"preferredCommonNames":{"vernacularName":"Meerkat","language":"en","eol_preferred":true},"commonNames":[{"vernacularName":"Meercat","language":"","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Erdm\u00e4nnchen","language":"de","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Meerkat","language":"en","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Stokstert meerkat","language":"en"},{"vernacularName":"slender-tailed meerkat","language":"en"},{"vernacularName":"suricate","language":"en"},{"vernacularName":"Stokstaartje","language":"nl","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u0421\u0443\u0440\u0438\u043a\u0430\u0442","language":"ru","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u0442\u043e\u043d\u043a\u043e\u0445\u0432\u043e\u0441\u0442\u044b\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043a\u0430\u0442","language":"ru"}],"image":{"objectId":"fb15d8455bee160e8dc72ecfdbe7fde6","identifier":"fb15d8455bee160e8dc72ecfdbe7fde6","title":"File:Suricates, Namibia.jpg","licence":"http:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-sa\/3.0\/","rights":null,"credits":"Sara&amp;Joachim&copy; ","description":null,"mimeType":"jpg","fileName":"fb15d8455bee160e8dc72ecfdbe7fde6.jpg","URL":"http:\/\/media.eol.org\/content\/2012\/06\/19\/04\/84840_orig.jpg"},"iucnStatus":""},"47268330":{"collectionid":23141,"pageid":1044659,"taxonConceptId":47268330,"taxonName":"Coprophanaeus lancifer","textDesc":{"objectId":"6c4b478ac62359bc6b45d430e6392bea","identifier":"6c4b478ac62359bc6b45d430e6392bea","title":"Taxonomy","licence":"http:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-nc-sa\/3.0\/","rights":null,"credits":"&copy; Natural History Museum, London","description":"The genus Coprophanaeus contains around 40 species distributed from the extreme southern USA to central Argentina, <br\/>but most species occur in tropical South America.There are 3 other similar species of giant carrion scarabs in <br\/>the subgenus Megaphanaeus found in South America, whose distributions are:<ul><li>Coprophanaeus (Megaphanaeus) <br\/>ensifer - Cerrado and Atlantic forests of Brazil, Paraguay and Bolivia<\/li><li>Coprophanaeus (Megaphanaeus) <br\/>bonariensis - Chaco and cerrado of southern Brazil, Argentina and Bolivia<\/li><li>Coprophanaeus (Megaphanaeus) <br\/>bellicosus - Atlantic forest of southeastern Brazil<\/li><\/ul><br \/><br \/><b>Look-alikes<\/b><br \/>The most <br\/>similar species to Coprophanaeus lancifer is Coprophanaeus ensifer, which can be distinguished by slight differences <br\/>in the shape of the horns and the surface of the wing cases.There is also usually, but not always, a clear colour <br\/>difference. Coprophanaeus lancifer is blue or purple, whilst Coprophanaeus ensifer is usually green. "},"flathierarchy":null,"preferredCommonNames":false,"commonNames":[],"image":{"objectId":"525c896678c03f1f6961106c016e1034","identifier":"525c896678c03f1f6961106c016e1034","title":"Coprophanaeus lancifer \u062c\u0627\u0646\u0628 \u0623\u0646\u062b\u0649","licence":"http:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-nc\/3.0\/","rights":null,"credits":"&copy; \u062a\u0631\u0648\u0646\u062f \u0644\u0627\u0631\u0633\u0646","description":null,"mimeType":"jpg","fileName":"525c896678c03f1f6961106c016e1034.jpg","URL":"http:\/\/media.eol.org\/content\/2012\/02\/03\/03\/38763_orig.jpg"},"iucnStatus":""},"48134919":{"collectionid":23141,"pageid":308378,"taxonConceptId":48134919,"taxonName":"Giraffa camelopardalis","textDesc":{"objectId":"cc0fef3d081dd1a5fcd49a569984268f","identifier":"cc0fef3d081dd1a5fcd49a569984268f","title":"Description","licence":"http:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-nc-sa\/3.0\/","rights":"Copyright Wildscreen 2003-2008","credits":"&copy; Wildscreen","description":"Spectacularly tall, the giraffe has a very long neck with a short, upstanding mane, and high shoulders that slope <br\/>steeply to the hindquarters. The legs are also long. The giraffe's neck is made up of the same number of neck bones <br\/>(vertebrae) as most mammals, including humans, but they are much larger and linked by ball and socket joints for <br\/>improved flexibility (4). The specific name of the giraffe comes from the Latin 'camelopardalis', meaning 'camel <br\/>marked like a leopard', owing to their buff background with brown blotches, which helps to camouflage them in <br\/>the dappled light and shade patterns created by the trees they feed on (5).&nbsp;The various subspecies of giraffe <br\/>differ slightly in colouration and patterning. The reticulated giraffe of northeastern Kenya (<i>Giraffa <br\/>camelopardalis reticulata<\/i>) has large, chestnut-coloured patches outlined by thin white lines. Rothschild's <br\/>giraffe of western Kenya and eastern Uganda (<i>Giraffa camelopardalis rothschildi<\/i>) has broader dividing <br\/>white lines than the reticulated giraffe, and no spotting beneath the knees. The Masai giraffe of Tanzania and <br\/>southern Kenya (<i>Giraffa camelopardalis tippelskirchi<\/i>) has irregular star-shaped light to dark brown <br\/>spots. Giraffes have two horn-like structures about 13 cm long made of skin-covered bone; they are thin and tufted <br\/>in females and thick and bald on top in males, as a result of wearing during fights with other males (3). Males can <br\/>develop calcium depositions on their heads in addition to their horns as they age. These help to deliver heavier <br\/>blows during fights with other males (3). "},"flathierarchy":null,"preferredCommonNames":{"vernacularName":"Giraffe","language":"en","eol_preferred":true},"commonNames":[{"vernacularName":"Reticulated Giraffe","language":"","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Rothschild Giraffe","language":""},{"vernacularName":"Giraffe","language":"en","eol_preferred":true}],"image":{"objectId":"e3da685d42cd8669baecedf7f0a06075","identifier":"e3da685d42cd8669baecedf7f0a06075","title":"File:South African Giraffes, fighting.jpg","licence":"http:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-sa\/3.0\/","rights":null,"credits":"<a href='http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/User:Dger'>D. Gordon E. Robertson<\/a>&copy; ","description":null,"mimeType":"jpg","fileName":"e3da685d42cd8669baecedf7f0a06075.jpg","URL":"http:\/\/media.eol.org\/content\/2012\/06\/12\/11\/73693_orig.jpg"},"iucnStatus":""},"48135014":{"collectionid":23141,"pageid":308531,"taxonConceptId":48135014,"taxonName":"Connochaetes taurinus (Burchell, 1823)","textDesc":{"objectId":"5e6a37dfedef57f0e41f65070296753d","identifier":"5e6a37dfedef57f0e41f65070296753d","title":"Biology","licence":"http:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-nc-sa\/3.0\/","rights":"Copyright Wildscreen 2003-2008","credits":"&copy; Wildscreen","description":"The blue wildebeest is a grazer, its broad mouth adapted to bulk feeding on short grass. However, its dependence <br\/>on short grass, together with its need to drink at least every other day, limits the species to moist grassland <br\/>and to areas within reach of water (4) (8), although interestingly it is also known to survive in waterless regions <br\/>of the Kalahari by feeding on melons and water-storing roots and tubers (4). The need to follow seasonal grazing <br\/>and water supplies leads the blue wildebeest to form some of the largest migratory herds of all antelopes, with <br\/>those in the Serengeti-Masai Mara ecosystem of Kenya and Tanzania forming part of the world's largest remaining <br\/>aggregations of large land mammals (4). However, not all wildebeest migrate, with some remaining in the same <br\/>area year-round, generally forming small herds of up to ten females plus immature offspring (2) (4). The females <br\/>in these herds tend to establish dominance hierarchies and harass any outsiders who attempt to join. In contrast, <br\/>the only stable associations in migratory herds are between a female and offspring. Depending on the environmental <br\/>conditions, different blue wildebeest populations, and even the same population at different times, may show <br\/>every variation between these social extremes (4).&nbsp;The blue wildebeest has an unusually restricted breeding <br\/>season. Around 80 to 90 percent of calves are born within a two to three week period, usually at the start of the rains, <br\/>when conditions are most favourable (2) (4). This also helps to protect the calves by creating a glut for predators. <br\/>The female blue wildebeest gives birth annually, to a single calf, after a gestation period of around eight months. <br\/>The calf follows the female from the moment it can stand, usually within 15 minutes of birth, and is weaned by nine <br\/>months (2). The young male is pushed out of the herd by territorial males after the first year, after which it joins <br\/>a bachelor herd, which may also contain older and non-territorial males (2) (4). After reaching sexual maturity <br\/>at three to four years old, the male becomes solitary and attempts to establish its own territory, which may be <br\/>temporary in migratory populations, or may be continuously occupied and defended for years (2). Territorial <br\/>competition between males typically involves ritualised displays, pushing with the horns, and the loud 'ge-nu' <br\/>call that gives the wildebeest its other name, the gnu (2) (6). The lifespan of the blue wildebeest is around 20 <br\/>years in the wild (3). "},"flathierarchy":null,"preferredCommonNames":{"vernacularName":"Blue Wildebeest","language":"en","eol_preferred":true},"commonNames":[{"vernacularName":"common wildebeast","language":"","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Blue","language":""},{"vernacularName":"white-bearded gnu","language":""},{"vernacularName":"Blue Wildebeest","language":"en","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Blue & white-bearded wildebeest","language":"en"},{"vernacularName":"Brindled Gnu","language":"en"},{"vernacularName":"Common Wildebeest","language":"en"},{"vernacularName":"Gnu Azul","language":"pt","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u0413\u043d\u0443 \u0433\u043e\u043b\u0443\u0431\u043e\u0439","language":"ru","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430\u0442\u044b\u0439","language":"ru"}],"image":{"objectId":"2ec35af8ceb986ea3c917b02a71e8d1f","identifier":"2ec35af8ceb986ea3c917b02a71e8d1f","title":"File:Wildebeest Connochaetes taurinus in Tanzania 4248 Nevit.jpg","licence":"http:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-sa\/3.0\/","rights":null,"credits":"<a href='http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/User:Nevit'>Nevit Dilmen (&lt;span class=&quot;signature-talk&quot;&gt;talk&lt;\/span&gt;)<\/a>&copy; ","description":null,"mimeType":"jpg","fileName":"2ec35af8ceb986ea3c917b02a71e8d1f.jpg","URL":"http:\/\/media.eol.org\/content\/2012\/06\/15\/14\/96276_orig.jpg"},"iucnStatus":""},"48135185":{"collectionid":23141,"pageid":1038784,"taxonConceptId":48135185,"taxonName":"Taurotragus oryx (Pallas, 1766)","textDesc":"","flathierarchy":null,"preferredCommonNames":{"vernacularName":"Common Eland","language":"en","eol_preferred":true},"commonNames":[{"vernacularName":"Cape Zebra","language":""},{"vernacularName":"Common Eland","language":"en","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Eland","language":"en"},{"vernacularName":"Elande","language":"pt","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u041a\u0430\u043d\u043d\u0430 \u043e\u0431\u044b\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f","language":"ru","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u044d\u043b\u0430\u043d\u0434\u0430","language":"ru"}],"image":{"objectId":"a4efc2b06c2877fe33cef84186a1b308","identifier":"a4efc2b06c2877fe33cef84186a1b308","title":"File:Taurotragus oryx.jpg","licence":"http:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-sa\/3.0\/","rights":null,"credits":"<a href='http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/User:Biopics'>Hans Hillewaert<\/a>&copy; ","description":null,"mimeType":"jpg","fileName":"a4efc2b06c2877fe33cef84186a1b308.jpg","URL":"http:\/\/media.eol.org\/content\/2012\/06\/14\/19\/49961_orig.jpg"},"iucnStatus":""},"48131583":{"collectionid":23141,"pageid":328504,"taxonConceptId":48131583,"taxonName":"Didelphis marsupialis","textDesc":{"objectId":"ed3f2db59db5624368a7cc1331154e1d","identifier":"ed3f2db59db5624368a7cc1331154e1d","title":"Range Description","licence":"http:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-nc-sa\/3.0\/","rights":"\u00a9 International Union for Conservation of Nature and Natural Resources","credits":"&copy; International Union for Conservation of Nature and Natural Resources","description":"The species is found from Tamaulipas, Mexico and is Cozumel and the Yucatan, south to Peru, Bolivia, Paraguay <br\/>and northeastern Argentina, including Trinidad and the Lesser Antilles (Emmons and Feer, 1997; Eisenberg and <br\/>Redford, 1999; Gardner, 2007). It can be found to about 2,000 m elevation (Eisenberg and Redford, 1999; Emmons <br\/>and Feer, 1997). "},"flathierarchy":null,"preferredCommonNames":{"vernacularName":"Common opossum","language":"en","eol_preferred":true},"commonNames":[{"vernacularName":"Common opossum","language":"en","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Black-eared opossum","language":"en"},{"vernacularName":"Southern Opossum","language":"en"},{"vernacularName":"Comadreja grande","language":"es","eol_preferred":true},{"vernacularName":"Tlacuache sure\u00f1o","language":"es"},{"vernacularName":"Sarigue australe","language":"fr","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u041e\u0431\u044b\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043e\u043f\u043e\u0441\u0441\u0443\u043c\u044b","language":"ru","eol_preferred":true},{"vernacularName":"\u041e\u043f\u043e\u0441\u0441\u0443\u043c \u043e\u0431\u044b\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439","language":"ru"}],"image":{"objectId":"c5feda68c11b22cc26ec9986b8b01b84","identifier":"c5feda68c11b22cc26ec9986b8b01b84","title":"004","licence":"http:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by\/2.0\/","rights":null,"credits":"<a href='http:\/\/www.flickr.com\/photos\/47421998@N08'>Gary Owens<\/a>&copy; ","description":null,"mimeType":"jpg","fileName":"c5feda68c11b22cc26ec9986b8b01b84.jpg","URL":"http:\/\/media.eol.org\/content\/2011\/11\/03\/02\/21767_orig.jpg"},"iucnStatus":""}}